msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-08-23 14:22+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2018-08-23 14:23+0900\n"
"Last-Translator: thisgun <thisgun@sir.kr>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.8\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../adm\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-KeywordsList: e__;__;p__:1,2c;ep__:1,2c;n__:1,2\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: admin.head.php:86
msgid "Go to Body"
msgstr "본문 바로가기"

#: admin.head.php:93
msgid "Toggle Menu"
msgstr "메뉴토글"

#: admin.head.php:94
#, php-format
msgid "%s Admin"
msgstr "%s 관리자"

#: admin.head.php:98
msgid "Go to Community"
msgstr "커뮤니티 바로가기"

#: admin.head.php:99
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: admin.head.php:99
msgid "Open Menu"
msgstr "메뉴열기"

#: admin.head.php:101
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로필 수정"

#: admin.head.php:102
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: admin.head.php:109
msgid "Admin Main Menu"
msgstr "관리자 주메뉴"

#: admin.lib.php:21 admin.lib.php:38 auth_list.php:200
#: boardgroupmember_form.php:39 menu_form_search.php:47 menu_form_search.php:80
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: admin.lib.php:193 admin.lib.php:211 admin.lib.php:229
msgid "Unselected"
msgstr "선택안함"

#: admin.lib.php:248
msgid "You do not have access to this menu."
msgstr "이 메뉴에는 접근 권한이 없습니다."

#: admin.lib.php:248
msgid "Access can only be granted by the Super Admin."
msgstr "접근 권한은 최고관리자만 부여할 수 있습니다."

#: admin.lib.php:259
msgid "You do not have permission to read."
msgstr "읽을 권한이 없습니다."

#: admin.lib.php:265
msgid "You do not have the permissions to enter, add, create, or modify."
msgstr "입력, 추가, 생성, 수정 권한이 없습니다."

#: admin.lib.php:271
msgid "You do not have permission to delete."
msgstr "삭제 권한이 없습니다."

#: admin.lib.php:277
msgid "Invalid property."
msgstr "속성이 잘못 되었습니다."

#: admin.lib.php:390 admin.lib.php:529 admin.lib.php:533
#: theme_config_load.php:27 visit_delete_update.php:41
msgid "Please use the correct method."
msgstr "올바른 방법으로 이용해 주십시오."

#: admin.lib.php:402
#, php-format
msgid "Do you want to apply the %s theme?"
msgstr "%s 테마를 적용하시겠습니까?"

#: admin.lib.php:403
msgid "Default preference, 1:1 contact skin change from theme to skin set?"
msgstr ""
"기본환경설정, 1:1문의 스킨을 테마에서 설정된 스킨으로 변경하시겠습니까?"

#: admin.lib.php:404
msgid "Select Change to change member skin from theme to skin specified."
msgstr "변경을 선택하시면 테마에서 지정된 스킨으로 회원스킨 등이 변경됩니다."

#: admin.lib.php:405
#, php-format
msgid "Are you sure you want to disable the %s theme?"
msgstr "%s 테마 사용설정을 해제하시겠습니까?"

#: admin.lib.php:406
msgid ""
"Turning off a theme does not change the skin, such as a bulletin board, and "
"requires individual changes."
msgstr ""
"테마 설정을 해제하셔도 게시판 등의 스킨은 변경되지 않으므로 개별 변경작업이 "
"필요합니다."

#: admin.lib.php:515
msgid "Invalid information."
msgstr "정보가 올바르지 않습니다."

#: admin.lib.php:548
msgid "Please login."
msgstr "로그인 하십시오."

#: admin.lib.php:562
msgid ""
"Only super admin or members with administrative privileges are allowed to "
"access."
msgstr "최고관리자 또는 관리권한이 있는 회원만 접근 가능합니다."

#: admin.lib.php:574
msgid "XSS Attack Alert"
msgstr "XSS 공격 알림"

#: admin.lib.php:574
#, php-format
msgid "There was an XSS attack with IP %s."
msgstr "%s IP 로 XSS 공격이 있었습니다."

#: admin.lib.php:574
msgid "This is an approach to take over administrator rights, so be careful."
msgstr "관리자 권한을 탈취하려는 접근이므로 주의하시기 바랍니다."

#: admin.lib.php:574
msgid "Please block this IP and check if there are any suspicious postings."
msgstr "해당 아이피는 차단하시고 의심되는 게시물이 있는지 확인하시기 바랍니다."

#: admin.lib.php:576
msgid "Please login and access normally."
msgstr "정상적으로 로그인하여 접근하시기 바랍니다."

#: admin.menu100.php:3
msgid "Configuration"
msgstr "기본환경"

#: admin.menu100.php:4
msgid "Default Preferences"
msgstr "기본환경설정"

#: admin.menu100.php:5
msgctxt "Setting administrative privileges"
msgid "Administrative"
msgstr "관리권한설정"

#: admin.menu100.php:6 theme.php:18
msgid "Theme Setup"
msgstr "테마 설정"

#: admin.menu100.php:7 menu_list.php:11
msgid "Menu settings"
msgstr "메뉴 설정"

#: admin.menu100.php:8
msgid "Test Mail"
msgstr "메일 테스트"

#: admin.menu100.php:9
msgctxt "Manage pop-up layers"
msgid "Manage popup"
msgstr "팝업 관리"

#: admin.menu100.php:10
msgid "Delete Session Files"
msgstr "세션파일 삭제"

#: admin.menu100.php:11
msgid "Delete Cache"
msgstr "캐시 삭제"

#: admin.menu100.php:12
msgid "Delete Captcha Files"
msgstr "캡챠파일 삭제"

#: admin.menu100.php:13
msgid "Delete Thumb Files"
msgstr "썸네일파일 삭제"

#: admin.menu100.php:18
msgid "Browscap Update"
msgstr "Browscap 업데이트"

#: admin.menu100.php:19 browscap_convert.php:15
msgid "Convert Visit Log"
msgstr "접속로그 변환"

#: admin.menu100.php:22 theme_lang.php:5
msgid "Theme Language File"
msgstr "테마 언어 파일"

#: admin.menu200.php:3 admin.menu200.php:4 member_list.php:61
msgid "Member Manage"
msgstr "회원관리"

#: admin.menu200.php:5 mail_list.php:19 mail_select_form.php:38
#: mail_select_update.php:7
msgid "Send Member Email"
msgstr "회원메일발송"

#: admin.menu200.php:6 visit_list.php:7
msgid "Visitor report"
msgstr "방문자보기"

#: admin.menu200.php:7 visit_search.php:8
msgid "Visitor search"
msgstr "방문자 검색"

#: admin.menu200.php:8 visit_delete.php:7
msgid "Delete visitor Log"
msgstr "방문자 로그 삭제"

#: admin.menu200.php:9 point_list.php:55
msgid "Point Manage"
msgstr "포인트 관리"

#: admin.menu200.php:10 poll_list.php:47
msgid "Poll Manage"
msgstr "설문 관리"

#: admin.menu300.php:3 admin.menu300.php:4 board_list.php:51
msgid "Manage Board"
msgstr "게시판 관리"

#: admin.menu300.php:5
msgctxt "Manage board Groups"
msgid "Manage bbs Groups"
msgstr "게시판그룹관리"

#: admin.menu300.php:6 popular_list.php:62
msgid "Manage top search"
msgstr "인기검색어관리"

#: admin.menu300.php:7 popular_rank.php:31
msgid "Top search ranking"
msgstr "인기검색어순위"

#: admin.menu300.php:8 qa_config.php:8 qa_config.php:18
msgid "1:1 Contact Settings"
msgstr "1:1문의설정"

#: admin.menu300.php:9 contentlist.php:7 menu_form.php:32
msgid "Manage Content"
msgstr "내용관리"

#: admin.menu300.php:10 faqlist.php:42 faqmasterlist.php:7
msgid "Manage FAQ"
msgstr "FAQ관리"

#: admin.menu300.php:11 write_count.php:27
msgid "Status of boards"
msgstr "게시판 현황"

#: admin.menu300.php:18 editorimglist.php:88
msgid "Editor Images"
msgstr "에디터이미지"

#: admin.tail.php:9
msgid "Your browser is currently set to <strong>Disable JavaScript.</strong>"
msgstr ""
"귀하께서 사용하시는 브라우저는 현재 <strong>자바스크립트를 사용하지 않음</"
"strong>으로 설정되어 있습니다"

#: admin.tail.php:10
msgid ""
"<strong>If JavaScript is disabled</strong>, there is no separate warning "
"window when you modify or delete it, so be careful about this."
msgstr ""
"<strong>자바스크립트를 사용하지 않음</strong>으로 설정하신 경우는 수정이나 삭"
"제시 별도의 경고창이 나오지 않으므로 이점 주의하시기 바랍니다."

#: ajax.theme_get_translate.php:11 auth_list.php:6 auth_list_delete.php:8
#: auth_update.php:6 boardgroup_form.php:7 boardgroup_form_update.php:10
#: browscap.php:9 browscap_convert.php:9 cache_file_delete.php:6
#: captcha_file_delete.php:6 config_form.php:8 config_form_update.php:10
#: menu_form.php:6 menu_form_search.php:5 menu_list.php:6
#: menu_list_update.php:8 session_file_delete.php:6 theme.php:6
#: theme_detail.php:6 theme_lang.php:8 theme_lang_update.php:13
#: theme_update.php:6 thumbnail_file_delete.php:6 visit_delete_update.php:10
msgid "Only the Super administrator can access it."
msgstr "오직 최고관리자만 접근할수 있습니다."

#: ajax.theme_get_translate.php:39 config_form.php:356
msgid "select"
msgstr "선택"

#: ajax.theme_get_translate.php:40
#, php-format
msgid "Language files for theme %s"
msgstr "테마 %s 의 언어 파일"

#: ajax.theme_get_translate.php:47
#, php-format
msgid "Theme %s, Mobile Skin %s Language Files"
msgstr "테마 %s, 모바일 스킨 %s 언어 파일"

#: ajax.theme_get_translate.php:50
#, php-format
msgid "Theme %s, Skin %s Language Files"
msgstr "테마 %s, 스킨 %s 언어 파일"

#: ajax.theme_get_translate.php:57
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: ajax.theme_get_translate.php:66 ajax.theme_get_translate.php:84
#: ajax.theme_get_translate.php:108 ajax.theme_get_translate.php:126
#: auth_list_delete.php:18
msgid "Invalid request"
msgstr "잘못된 요청입니다"

#: ajax.theme_get_translate.php:141
msgid "No file selected."
msgstr "선택된 파일이 없습니다."

#: ajax.theme_get_translate.php:240
msgid "No translation to retrieve."
msgstr "검색된 번역이 없습니다."

#: auth_list.php:46 member_list.php:59
msgid "ALL list"
msgstr "전체목록"

#: auth_list.php:48
msgid "Set administrative permissions"
msgstr "관리권한설정"

#: auth_list.php:58 auth_list.php:62 auth_list.php:65
msgid "Administrative rights set"
msgstr "설정된 관리권한"

#: auth_list.php:59
#, php-format
msgctxt "%s totals"
msgid "%s total"
msgstr "%s 건"

#: auth_list.php:62 auth_list.php:65
#, php-format
msgid "Total %s"
msgstr "전체 %s"

#: auth_list.php:72 auth_list.php:95 auth_list.php:193
#: boardgroupmember_list.php:62 boardgroupmember_list.php:89
#: editorimglist.php:126 editorimglist.php:157 mail_select_form.php:55
#: mail_select_list.php:79 point_list.php:89 point_list.php:114
#: point_list.php:203
msgid "Member ID"
msgstr "회원아이디"

#: auth_list.php:72 auth_list.php:193 auth_list.php:198 boardgroup_form.php:14
#: config_form.php:155 config_form.php:161 config_form.php:166
#: config_form.php:175 config_form.php:180 config_form.php:184
#: config_form.php:190 config_form.php:200 config_form.php:205
#: config_form.php:277 config_form.php:282 config_form.php:287
#: config_form.php:292 config_form.php:297 config_form.php:303
#: config_form.php:308 config_form.php:313 config_form.php:318
#: config_form.php:323 config_form.php:341 config_form.php:350
#: config_form.php:426 config_form.php:441 config_form.php:493
#: config_form.php:497 mail_form.php:37 mail_form.php:41 member_form.php:12
#: member_form.php:109 member_form.php:113 member_form.php:121 poll_form.php:36
#: poll_form.php:45
msgid "required"
msgstr "필수"

#: auth_list.php:74 board_list.php:72 boardgroup_list.php:75
#: boardgroupmember_list.php:66 editorimglist.php:122 editorimglist.php:130
#: editorimglist.php:132 member_list.php:95 point_list.php:94 poll_list.php:66
#: popular_list.php:88 popular_rank.php:57 visit.sub.php:25 visit_search.php:29
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: auth_list.php:88 board_list.php:87 boardgroup_form.php:122
#: boardgroup_list.php:89 boardgroupmember_form.php:55
#: boardgroupmember_list.php:81 contentform.php:150 contentlist.php:37
#: editorimglist.php:146 faqform.php:70 faqlist.php:48 faqmasterform.php:137
#: faqmasterlist.php:46 mail_list.php:37 mail_select_form.php:117
#: mail_select_list.php:75 member_form.php:327 member_list.php:115
#: menu_list.php:26 newwinlist.php:30 point_list.php:107 poll_form.php:99
#: poll_list.php:81 popular_list.php:102 popular_rank.php:71
#: visit_browser.php:32 visit_date.php:30 visit_device.php:32
#: visit_domain.php:32 visit_hour.php:31 visit_list.php:38 visit_month.php:31
#: visit_os.php:32 visit_week.php:29 visit_year.php:31
msgid "List"
msgstr "목록"

#: auth_list.php:92
msgid "All current page members"
msgstr "현재 페이지 회원 전체"

#: auth_list.php:96 boardgroupmember_form.php:21 boardgroupmember_list.php:91
#: index.php:105 mail_select_list.php:81 member_form.php:113
#: member_form_update.php:70 member_form_update.php:76
#: member_form_update.php:82 member_form_update.php:106
#: member_form_update.php:112 member_list.php:82 member_list.php:135
#: point_list.php:121
msgid "Nickname"
msgstr "별명"

#: auth_list.php:97 menu_form.php:45 menu_form_search.php:104 menu_list.php:29
#: menu_list.php:60
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: auth_list.php:98
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: auth_list.php:131
#, php-format
msgid "Authority of %s"
msgstr "%s 님 권한"

#: auth_list.php:147 board_list.php:222 boardgroup_list.php:167
#: boardgroupmember_list.php:128 contentlist.php:65 editorimglist.php:206
#: faqform.php:23 faqlist.php:86 faqmasterform.php:19 faqmasterlist.php:81
#: index.php:123 index.php:217 index.php:283 menu_list.php:112
#: menu_list.php:129 newwinform.php:16 newwinlist.php:87 poll_list.php:125
#: popular_list.php:136 popular_rank.php:99 visit_browser.php:88
#: visit_date.php:77 visit_device.php:92 visit_domain.php:95 visit_hour.php:73
#: visit_month.php:80 visit_os.php:92 visit_search.php:116 visit_week.php:72
#: visit_year.php:77 write_count.php:171
msgid "No Data"
msgstr "자료가 없습니다"

#: auth_list.php:154 auth_list.php:234 board_list.php:248
#: boardgroup_list.php:196 mail_list.php:82 member_list.php:289
#: point_list.php:237
msgid "Delete selected"
msgstr "선택삭제"

#: auth_list.php:180
msgid "You can give the members administrative rights in the following form."
msgstr "다음 양식에서 회원에게 관리권한을 부여하실 수 있습니다."

#: auth_list.php:182
msgid ""
"Permissions <strong> r </ strong> are read permissions, <strong> w </ "
"strong> are write permissions, and <strong> d </ strong> are delete "
"permissions."
msgstr ""
"권한 <strong>r</strong>은 읽기권한, <strong>w</strong>는 쓰기권한, "
"<strong>d</strong>는 삭제권한입니다."

#: auth_list.php:186
msgid "Add administrative privileges"
msgstr "관리권한 추가"

#: auth_list.php:198
msgid "Access menu"
msgstr "접근가능메뉴"

#: auth_list.php:211
msgid "Specify Permissions"
msgstr "권한지정"

#: auth_list.php:213
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: auth_list.php:215 mail_form.php:19
msgid "Write"
msgstr "쓰기"

#: auth_list.php:217 contentform.php:107 contentform.php:130 contentlist.php:59
#: faqlist.php:78 faqmasterform.php:96 faqmasterlist.php:74 member_form.php:163
#: member_form.php:178 menu_form.php:53 newwinlist.php:74
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: auth_list.php:223 faqmasterform.php:26 member_form.php:17 menu_form.php:52
#: menu_form_search.php:118 menu_list.php:71 newwinlist.php:25 poll_form.php:11
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: auth_list.php:232 board_list.php:246 boardgroup_list.php:194
#: member_list.php:287 point_list.php:235
#, php-format
msgid "Please select at least one item to %s."
msgstr "%s 하실 항목을 하나 이상 선택하세요."

#: auth_list.php:233 board_list.php:247 boardgroup_list.php:195
#: member_list.php:288 point_list.php:236
msgid "Are you sure you want to delete it?"
msgstr "정말 삭제하시겠습니까?"

#: auth_list_delete.php:15 board_list_update.php:8 member_list_update.php:8
#: point_list_delete.php:13
#, php-format
msgid "Please check at least one item to be done %s."
msgstr "%s 하실 항목을 하나 이상 체크하세요."

#: auth_update.php:10 point_update.php:17
msgid "This member ID does not exist."
msgstr "존재하는 회원아이디가 아닙니다."

#: board_copy.php:7 board_form.php:1064
msgid "Copy Board"
msgstr "게시판복사"

#: board_copy.php:25
msgid "Original table name"
msgstr "원본 테이블명"

#: board_copy.php:29
msgid "Copy table name"
msgstr "복사 테이블명"

#: board_copy.php:29 board_copy.php:33 board_form.php:23 board_form.php:123
#: board_form.php:130 board_form.php:308 board_form.php:320 board_form.php:509
#: board_form.php:521 board_form.php:654 board_form.php:665 board_form.php:752
#: board_form.php:764 board_form.php:775 board_form.php:787 board_form.php:799
#: board_form.php:812 board_form.php:825 board_form.php:838 board_form.php:851
#: board_form.php:864 board_form.php:877 board_form.php:890 board_form.php:903
#: board_form.php:982 board_form.php:994 board_form.php:1006
#: board_form.php:1018 board_list.php:70 board_list.php:136
#: boardgroup_form.php:58 boardgroup_list.php:73 boardgroupmember_list.php:64
#: config_form.php:504 config_form.php:509 config_form.php:515
#: config_form.php:521 config_form.php:527 config_form.php:532
#: contentform.php:65 contentform.php:70 member_list.php:93 menu_form.php:46
#: menu_form_search.php:104 menu_form_search.php:108 menu_list.php:60
#: menu_list.php:65 newwinform.php:55 newwinform.php:62 newwinform.php:69
#: newwinform.php:76 newwinform.php:81 newwinform.php:86 newwinform.php:91
#: newwinform.php:96 point_list.php:92 point_list.php:203 point_list.php:207
#: point_list.php:211 poll_list.php:64 popular_list.php:86 qa_config.php:24
#: qa_config.php:31 qa_config.php:39 qa_config.php:45 qa_config.php:54
#: qa_config.php:61 qa_config.php:81 qa_config.php:87 qa_config.php:93
#: qa_config.php:98 qa_config.php:103 qa_config.php:109 sendmail_test.php:61
#: visit_delete.php:53
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: board_copy.php:30
msgid "Alphabetic, numeric, _ only (no spaces)"
msgstr "영문자, 숫자, _ 만 가능 (공백없이)"

#: board_copy.php:33
msgid "Board Subject"
msgstr "게시판 제목"

#: board_copy.php:34 board_copy.php:50 board_list.php:124
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: board_copy.php:37
msgid "Copy Type"
msgstr "복사 유형"

#: board_copy.php:40
msgid "Structure only"
msgstr "구조만"

#: board_copy.php:42
msgid "Structure and data"
msgstr "구조와 데이터"

#: board_copy.php:51 menu_form_search.php:95
msgid "Close Window"
msgstr "창닫기"

#: board_copy.php:61
msgid "The original table name and the table name to copy must be different."
msgstr "원본 테이블명과 복사할 테이블명이 달라야 합니다."

#: board_copy.php:62 board_copy_update.php:20 board_form.php:1079
#: board_form_update.php:19
msgid "Board TABLE Name can not be used. Please use a different name."
msgstr "게시판 테이블 이름을 사용할수 없습니다. 다른 이름을 입력해 주세요."

#: board_copy_update.php:15 board_form_update.php:14
msgid ""
"Board table available only letters, numbers, _ with no spaces. (20 "
"characters)"
msgstr ""
"게시판 TABLE명은 공백없이 영문자, 숫자, _ 만 사용 가능합니다. (20자 이내)"

#: board_copy_update.php:25
#, php-format
msgid "%s is a board table names that already exist"
msgstr "%s 은(는) 이미 존재하는 게시판 테이블명 입니다"

#: board_copy_update.php:25
msgid "Can not be used as the name of the table to copy."
msgstr "복사할 테이블명으로 사용할 수 없습니다."

#: board_copy_update.php:210
msgid "Copy successful."
msgstr "복사에 성공 했습니다."

#: board_form.php:11
msgid "At least one bulletin Board group must be created."
msgstr "게시판그룹이 한개 이상 생성되어야 합니다."

#: board_form.php:13 boardgroup_list.php:99 config_form.php:142
#: config_form.php:416 config_form.php:418 menu_form.php:31
msgid "Board"
msgstr "게시판"

#: board_form.php:19 boardgroup_form.php:16
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: board_form.php:58 board_list.php:100 board_list.php:123
#: boardgroup_form.php:20 boardgroup_list.php:104 boardgroup_list.php:119
#: contentform.php:13 contentlist.php:42 contentlist.php:57 faqform.php:18
#: faqlist.php:54 faqlist.php:77 faqmasterform.php:14 faqmasterlist.php:53
#: faqmasterlist.php:72 mail_form.php:11 member_form.php:30 member_list.php:131
#: member_list.php:158 newwinform.php:13 newwinlist.php:73 poll_form.php:13
#: poll_list.php:93 poll_list.php:103
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: board_form.php:61 board_thumbnail_delete.php:8
msgid "This bulletin board does not exist."
msgstr "존재하지 않은 게시판 입니다."

#: board_form.php:65
msgid "Invalid group."
msgstr "그룹이 틀립니다."

#: board_form.php:85 board_form.php:1068 boardgroup_form.php:123
#: config_form.php:883 contentform.php:151 faqform.php:71 faqmasterform.php:138
#: mail_form.php:49 mail_select_form.php:116 member_form.php:328
#: menu_list.php:120 newwinform.php:109 poll_form.php:100 qa_config.php:161
#: theme_lang.php:66 write_count.php:161
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: board_form.php:98 board_form.php:102 board_form.php:105
msgid "Default Settings"
msgstr "기본 설정"

#: board_form.php:98
msgid "Set Permissions"
msgstr "권한 설정"

#: board_form.php:98
msgid "Set Features"
msgstr "기능 설정"

#: board_form.php:98
msgid "DesignForms"
msgstr "디자인/양식"

#: board_form.php:98
msgid "Point Settings"
msgstr "포인트 설정"

#: board_form.php:98 config_form.php:856
msgid "Extra field"
msgstr "여분 필드"

#: board_form.php:111
msgid "Alphabetic, numeric, _ only (no more than 20 characters without spaces)"
msgstr "영문자, 숫자, _ 만 가능 (공백없이 20자 이내)"

#: board_form.php:115 board_form.php:1065
msgid "Redirect Board"
msgstr "게시판 바로가기"

#: board_form.php:117
msgid "Are you sure you want to delete the bulletin board thumbnail file?"
msgstr "게시판 썸네일 파일을 삭제하시겠습니까?"

#: board_form.php:117
msgid "Delete board thumbnail"
msgstr "게시판 썸네일 삭제"

#: board_form.php:118
msgid "Go to List"
msgstr "목록으로"

#: board_form.php:123 board_list.php:103 boardgroup_list.php:127
#: boardgroupmember_form.php:63 boardgroupmember_form.php:81
#: boardgroupmember_list.php:88 index.php:107 member_list.php:160
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: board_form.php:126
msgid "List of Boards in the same group"
msgstr "동일그룹 게시판목록"

#: board_form.php:130 menu_form_search.php:36
msgid "Board Title"
msgstr "게시판 제목"

#: board_form.php:135
msgid "Mobile Board Title"
msgstr "모바일 게시판 제목"

#: board_form.php:136
msgid ""
"Enter a different title for the bulletin board you see in mobile. If no "
"input is made, the default bulletin board title is output."
msgstr ""
"모바일에서 보여지는 게시판 제목이 다른 경우에 입력합니다. 입력이 없으면 기본 "
"게시판 제목이 출력됩니다."

#: board_form.php:141 board_list.php:109 board_list.php:210
#: boardgroup_form.php:68 boardgroup_list.php:103 boardgroup_list.php:154
#: newwinform.php:47 visit_device.php:36
msgid "Browser_device"
msgstr "브라우저 기기"

#: board_form.php:142 boardgroup_form.php:70
msgid "Distinguish your PC from your mobile use."
msgstr "PC 와 모바일 사용을 구분합니다."

#: board_form.php:144 boardgroup_form.php:72
msgid "Use on both PC and mobile"
msgstr "PC와 모바일에서 모두 사용"

#: board_form.php:145 boardgroup_form.php:73
msgid "PC only"
msgstr "PC 전용"

#: board_form.php:146 boardgroup_form.php:74
msgid "MOBILE only"
msgstr "모바일 전용"

#: board_form.php:151 board_form.php:166 board_form.php:197 board_form.php:210
#: board_form.php:221 board_form.php:231 board_form.php:241 board_form.php:251
#: board_form.php:261 board_form.php:271 board_form.php:281 board_form.php:291
#: board_form.php:314 board_form.php:326 board_form.php:339 board_form.php:356
#: board_form.php:370 board_form.php:384 board_form.php:396 board_form.php:409
#: board_form.php:422 board_form.php:436 board_form.php:449 board_form.php:463
#: board_form.php:477 board_form.php:490 board_form.php:503 board_form.php:515
#: board_form.php:527 board_form.php:539 board_form.php:551 board_form.php:563
#: board_form.php:575 board_form.php:587 board_form.php:600 board_form.php:611
#: board_form.php:623 board_form.php:637 board_form.php:658 board_form.php:669
#: board_form.php:679 board_form.php:689 board_form.php:699 board_form.php:710
#: board_form.php:723 board_form.php:735 board_form.php:746 board_form.php:758
#: board_form.php:769 board_form.php:781 board_form.php:793 board_form.php:806
#: board_form.php:819 board_form.php:832 board_form.php:845 board_form.php:858
#: board_form.php:871 board_form.php:884 board_form.php:897 board_form.php:909
#: board_form.php:924 board_form.php:956 board_form.php:988 board_form.php:1000
#: board_form.php:1012 board_form.php:1024 board_form.php:1050
msgid "Apply Group"
msgstr "그룹적용"

#: board_form.php:153 board_form.php:168 board_form.php:199 board_form.php:212
#: board_form.php:223 board_form.php:233 board_form.php:243 board_form.php:253
#: board_form.php:263 board_form.php:273 board_form.php:283 board_form.php:293
#: board_form.php:316 board_form.php:328 board_form.php:341 board_form.php:358
#: board_form.php:372 board_form.php:386 board_form.php:398 board_form.php:411
#: board_form.php:425 board_form.php:438 board_form.php:451 board_form.php:465
#: board_form.php:479 board_form.php:492 board_form.php:505 board_form.php:517
#: board_form.php:529 board_form.php:541 board_form.php:553 board_form.php:565
#: board_form.php:577 board_form.php:589 board_form.php:602 board_form.php:613
#: board_form.php:625 board_form.php:639 board_form.php:660 board_form.php:671
#: board_form.php:681 board_form.php:691 board_form.php:701 board_form.php:712
#: board_form.php:725 board_form.php:737 board_form.php:748 board_form.php:760
#: board_form.php:771 board_form.php:783 board_form.php:795 board_form.php:808
#: board_form.php:821 board_form.php:834 board_form.php:847 board_form.php:860
#: board_form.php:873 board_form.php:886 board_form.php:899 board_form.php:911
#: board_form.php:926 board_form.php:958 board_form.php:990 board_form.php:1002
#: board_form.php:1014 board_form.php:1026 board_form.php:1052
msgid "Apply All"
msgstr "전체적용"

#: board_form.php:158 qa_config.php:31
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: board_form.php:159 qa_config.php:33
msgid ""
"Divide the classification by | between the classification. (Example : "
"Question | answer) Do not enter the first letter #. (Example : # Question | "
"# Answer [X])"
msgstr ""
"분류와 분류 사이는 | 로 구분하세요. (예: 질문|답변) 첫자로 #은 입력하지 마세"
"요. (예: #질문|#답변 [X])"

#: board_form.php:162 board_form.php:366 board_form.php:380 board_form.php:392
#: board_form.php:405 board_form.php:418 board_form.php:432 board_form.php:445
#: board_form.php:459 board_form.php:473 board_form.php:486 board_form.php:499
#: board_form.php:535 board_form.php:596 board_form.php:608 board_form.php:634
#: boardgroup_form.php:94 contentform.php:78 menu_form.php:54 menu_list.php:83
#: menu_list.php:95 menu_list.php:103 poll_list.php:101 qa_config.php:76
#: theme.php:49
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#: board_form.php:174
msgid "Adjust Count"
msgstr "카운트 조정"

#: board_form.php:175
#, php-format
msgid "Number of article : %s"
msgid_plural "Number of articles : %s"
msgstr[0] "글 수 : %s"

#: board_form.php:176
#, php-format
msgid "Number of Comment : %s"
msgid_plural "Number of Comments : %s"
msgstr[0] "댓글 수 : %s"

#: board_form.php:177
msgid "Check if the number in the bulletin board list does not match"
msgstr "게시판 목록에서 글의 번호가 맞지 않을 경우에 체크하십시오"

#: board_form.php:178
msgid "Adjust"
msgstr "조정"

#: board_form.php:185 board_form.php:187
msgid "Setting Board Permissions"
msgstr "게시판 권한 설정"

#: board_form.php:192
msgid "Board Admin"
msgstr "게시판 관리자"

#: board_form.php:204
msgid "List view permissions"
msgstr "목록보기 권한"

#: board_form.php:205
msgid ""
"Permission 1 is a non-members, 2 or more member. The privilege is highest "
"with 10."
msgstr "권한 1은 비회원, 2 이상 회원입니다. 권한은 10 이 가장 높습니다."

#: board_form.php:217
msgid "Read permission"
msgstr "읽기 권한"

#: board_form.php:227
msgid "Write permission"
msgstr "글쓰기 권한"

#: board_form.php:237
msgid "Reply permission"
msgstr "답변글 권한"

#: board_form.php:247
msgid "Comments permission"
msgstr "댓글 권한"

#: board_form.php:257
msgctxt "Writing Link permission"
msgid "Link permission"
msgstr "링크 권한"

#: board_form.php:267
msgid "Upload Permission"
msgstr "업로드 권한"

#: board_form.php:277
msgid "Download Permission"
msgstr "다운로드 권한"

#: board_form.php:287
msgid "HTML Write Permission"
msgstr "HTML 쓰기 권한"

#: board_form.php:301 board_form.php:303
msgid "Setting board features"
msgstr "게시판 기능 설정"

#: board_form.php:308
msgid "Unable to modify original text"
msgstr "원글 수정 불가"

#: board_form.php:309
msgid ""
"If the number of comments is greater than the number of settings, the "
"original text can not be modified. Set to 0 to modify regardless of the "
"number of comments."
msgstr ""
"댓글의 수가 설정 수 이상이면 원글을 수정할 수 없습니다. 0으로 설정하시면 댓"
"글 수에 관계없이 수정할 수있습니다."

#: board_form.php:310
msgid ""
"If the comments run more than the entered number, they can not be modified."
msgstr "댓글이 입력된 숫자 이상 등록되면 수정불가 합니다."

#: board_form.php:320
msgid "Unable to delete original text"
msgstr "원글 삭제 불가"

#: board_form.php:322
msgid ""
"If the comments run more than the entered number, they can not be deleted."
msgstr "댓글이 입력된 숫자 이상 등록되면 삭제 할수 없습니다."

#: board_form.php:332
msgid "Author sideview"
msgstr "글쓴이 사이드뷰"

#: board_form.php:335
msgid "Enable (Layer menu when the author clicks)"
msgstr "활성화 (글쓴이 클릭시 나오는 레이어 메뉴)"

#: board_form.php:345
msgid "Use secret"
msgstr "비밀 사용"

#: board_form.php:349 contentform.php:79 menu_form.php:55
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#: board_form.php:350
msgid "Checkbox"
msgstr "체크박스"

#: board_form.php:351
msgid "Unconditional"
msgstr "무조건"

#: board_form.php:362 qa_config.php:72
msgid "Enable DHTML Editor"
msgstr "DHTML 에디터 사용"

#: board_form.php:364 qa_config.php:73
msgid ""
"Set whether content is used as DHTML Editor function when writing. Depending "
"on the skin, it may not apply."
msgstr ""
"글작성시 내용을 DHTML 에디터 기능으로 사용할 것인지 설정합니다. 스킨에 따라 "
"적용되지 않을 수 있습니다."

#: board_form.php:376
msgid "Enable RSS Display"
msgstr "RSS 출력 사용"

#: board_form.php:378
msgid "You must be able to read non-members and check to use RSS Show."
msgstr ""
"비회원 글읽기가 가능하고 RSS 보이기 사용에 체크가 되어야만 RSS 지원을 합니다."

#: board_form.php:390
msgid "Using Good"
msgstr "좋아요 사용"

#: board_form.php:402
msgid "Using Bad"
msgstr "싫어요 사용"

#: board_form.php:415
msgid "Use name"
msgstr "이름 사용"

#: board_form.php:429
msgid "Enable signature display"
msgstr "서명보이기 사용"

#: board_form.php:442
msgid "Enable IP View"
msgstr "IP 보이기 사용"

#: board_form.php:455
msgid "Load Content in List"
msgstr "목록에서 내용 불러오기"

#: board_form.php:457
msgid ""
"This option is set if you need to retrieve content from the list in addition "
"to the bulletin board title. Default is disabled."
msgstr ""
"목록에서 게시판 제목외에 내용도 읽어와야 할 경우에 설정하는 옵션입니다. 기본"
"은 사용하지 않습니다."

#: board_form.php:469
msgid "Use file in list"
msgstr "목록에서 파일 사용"

#: board_form.php:471
msgid ""
"This option is set when you need to retrieve bulletin board attachments from "
"the list. Default is disabled."
msgstr ""
"목록에서 게시판 첨부파일을 읽어와야 할 경우에 설정하는 옵션입니다. 기본은 사"
"용하지 않습니다."

#: board_form.php:483
msgid "Show list in view"
msgstr "전체목록보이기 사용"

#: board_form.php:496 config_form.php:625
msgid "Enable mail sending"
msgstr "메일발송 사용"

#: board_form.php:509
msgid "File Upload Count"
msgstr "파일 업로드 개수"

#: board_form.php:510
msgid ""
"Maximum number of files that can be uploaded per post (0 does not use file "
"attachments)"
msgstr ""
"게시물 한건당 업로드 할 수 있는 파일의 최대 개수 (0 은 파일첨부 사용하지 않"
"음)"

#: board_form.php:521
msgid "File Upload Size"
msgstr "파일 업로드 용량"

#: board_form.php:522 qa_config.php:110
#, php-format
msgid "Up to %s uploadable"
msgstr "최대 %s 이하 업로드 가능"

#: board_form.php:523 qa_config.php:111
msgid "Per upload file"
msgstr "업로드 파일 한개당"

#: board_form.php:523
msgid "Below"
msgstr "이하"

#: board_form.php:533
msgid "Enable File Description"
msgstr "파일 설명 사용"

#: board_form.php:545
msgid "Limit the minimum number of posts"
msgstr "최소 글수 제한"

#: board_form.php:546
msgid ""
"Set minimum number of characters when writing. Do not check when entering 0 "
"or when using DHTML Editor"
msgstr ""
"글 입력시 최소 글자수를 설정. 0을 입력하거나 최고관리자, DHTML 에디터 사용시"
"에는 검사하지 않음"

#: board_form.php:557
msgid "Limit Maximum Number of posts"
msgstr "최대 글수 제한"

#: board_form.php:558
msgid ""
"Set the maximum number of characters when writing. Do not check when "
"entering 0 or when using DHTML Editor"
msgstr ""
"글 입력시 최대 글자수를 설정. 0을 입력하거나 최고관리자, DHTML 에디터 사용시"
"에는 검사하지 않음"

#: board_form.php:569
msgid "Limit the length of comments"
msgstr "최소 댓글수 제한"

#: board_form.php:570
msgid "Set the minimum length of text characters when entering comments."
msgstr "댓글 입력시 최소 글자수를 설정. 0을 입력하면 검사하지 않음."

#: board_form.php:581
msgid "Limit the maximum length of comments"
msgstr "최대 댓글수 제한"

#: board_form.php:582
msgid "Set the maximum number of text characters when entering comments."
msgstr "댓글 입력시 최대 글자수를 설정. 0을 입력하면 검사하지 않음."

#: board_form.php:593
msgid "Using SNS"
msgstr "SNS 사용"

#: board_form.php:594
msgid ""
"Check Enable to post comments on social network services or register "
"comments at the same time.<br>You can use it only when you set the basic "
"configuration SNS settings."
msgstr ""
"사용에 체크하시면 소셜네트워크서비스(SNS)에 글을 퍼가거나 댓글을 동시에 등록"
"할수 있습니다.<br>기본환경설정의 SNS 설정을 하셔야 사용이 가능합니다."

#: board_form.php:606
msgid "Use all search"
msgstr "전체 검색 사용"

#: board_form.php:617 faqform.php:47 faqmasterform.php:45
msgid "Output order"
msgstr "출력 순서"

#: board_form.php:618
msgid "The lower number bulletin is first printed on the menu or search."
msgstr "숫자가 낮은 게시판 부터 메뉴나 검색시 우선 출력합니다."

#: board_form.php:630
msgid "Use captcha"
msgstr "캡챠 사용"

#: board_form.php:631
msgid ""
"When checked, Enable CAPTCHA when writing.(Both members and non-"
"members)<br>If you do not check, use CAPTCHA only for non-members."
msgstr ""
"체크하면 글 작성시 캡챠를 무조건 사용합니다.( 회원 + 비회원 모두 )<br>미 체크"
"하면 비회원에게만 캡챠를 사용합니다."

#: board_form.php:647 board_form.php:649
msgid "Board designforms"
msgstr "게시판 디자인/양식"

#: board_form.php:654 contentform.php:65 qa_config.php:39
msgid "Skin Directory"
msgstr "스킨 디렉토리"

#: board_form.php:665 contentform.php:70 qa_config.php:45
msgid "Mobile Skin Directory"
msgstr "모바일 스킨 디렉토리"

#: board_form.php:675 contentform.php:84 qa_config.php:115
msgid "Header File Path"
msgstr "상단 파일 경로"

#: board_form.php:685 contentform.php:90 qa_config.php:119
msgid "Footer File Path"
msgstr "하단 파일 경로"

#: board_form.php:695 faqmasterform.php:108 qa_config.php:123
msgid "Header Content"
msgstr "상단 내용"

#: board_form.php:705 faqmasterform.php:114 qa_config.php:128
msgid "Footer Content"
msgstr "하단 내용"

#: board_form.php:717 qa_config.php:133
msgid "Header of Mobile File Path"
msgstr "모바일 상단 파일 경로"

#: board_form.php:729 faqmasterform.php:124 qa_config.php:138
msgid "Footer of Mobile Content"
msgstr "모바일 상단 내용"

#: board_form.php:741 qa_config.php:143
msgid "Writing Basics"
msgstr "글쓰기 기본 내용"

#: board_form.php:752
msgid "Subject length"
msgstr "제목 길이"

#: board_form.php:753
msgid "The number of titles in a list Mark the truncated text as …"
msgstr "목록에서의 제목 글자수. 잘리는 글은 … 로 표시"

#: board_form.php:764
msgid "Mobile Subject length"
msgstr "모바일 제목 길이"

#: board_form.php:775 qa_config.php:93
msgid "List per page"
msgstr "페이지당 목록 수"

#: board_form.php:787
msgid "List per mobile page"
msgstr "모바일 페이지당 목록 수"

#: board_form.php:799
msgid "Gallery Images"
msgstr "갤러리 이미지 수"

#: board_form.php:801
msgid ""
"The value that sets the number of images per line in the list of bulletin "
"boards in gallery format."
msgstr ""
"갤러리 형식의 게시판 목록에서 이미지를 한줄에 몇장씩 보여 줄 것인지를 설정하"
"는 값."

#: board_form.php:812
msgid "Gallery Image Width"
msgstr "갤러리 이미지 폭"

#: board_form.php:814
msgid ""
"The value that sets the width of the thumbnail image in the list of bulletin "
"boards in gallery format."
msgstr "갤러리 형식의 게시판 목록에서 썸네일 이미지의 폭을 설정하는 값."

#: board_form.php:825
msgid "Gallery Image Height"
msgstr "갤러리 이미지 높이"

#: board_form.php:827
msgid ""
"The value that sets the height of the thumbnail image in the list of "
"bulletin boards in gallery format."
msgstr "갤러리 형식의 게시판 목록에서 썸네일 이미지의 높이를 설정하는 값."

#: board_form.php:838
msgid "Mobile<br>Gallery Image Width"
msgstr "모바일<br>갤러리 이미지 폭"

#: board_form.php:840
msgid ""
"The value that sets the width of the thumbnail image in the list of bulletin "
"boards in gallery format when connecting via mobile."
msgstr ""
"모바일로 접속시 갤러리 형식의 게시판 목록에서 썸네일 이미지의 폭을 설정하는 "
"값."

#: board_form.php:851
msgid "Mobile<br>Gallery Image Height"
msgstr "모바일<br>갤러리 이미지 높이"

#: board_form.php:853
msgid ""
"The value that sets the height of the thumbnail image in the list of "
"bulletin boards in gallery format when connecting via mobile."
msgstr ""
"모바일로 접속시 갤러리 형식의 게시판 목록에서 썸네일 이미지의 높이를 설정하"
"는 값."

#: board_form.php:864
msgid "Board Width"
msgstr "게시판 폭"

#: board_form.php:866
msgid "Below 100 is %"
msgstr "100 이하는 %"

#: board_form.php:877
msgid "IMAGE Width"
msgstr "이미지 폭 크기"

#: board_form.php:879
msgid "Width size of the image that is output from the bulletin board"
msgstr "게시판에서 출력되는 이미지의 폭 크기"

#: board_form.php:880 qa_config.php:105
msgid "Pixel"
msgstr "픽셀"

#: board_form.php:890
msgctxt "New text icon"
msgid "New icon"
msgstr "새글 아이콘"

#: board_form.php:892
msgid ""
"The time to print a new image after entering the text. If you enter 0, no "
"icon will be output."
msgstr ""
"글 입력후 new 이미지를 출력하는 시간. 0을 입력하시면 아이콘을 출력하지 않습니"
"다."

#: board_form.php:903
msgctxt "Popular icon"
msgid "Popular text icon"
msgstr "인기글 아이콘"

#: board_form.php:904
msgid ""
"If the number of queries is greater than the set value, output hot image. "
"Enter 0 to not print the icon."
msgstr ""
"조회수가 설정값 이상이면 hot 이미지 출력. 0을 입력하시면 아이콘을 출력하지 않"
"습니다."

#: board_form.php:915
msgid "Reply sort"
msgstr "답변 정렬"

#: board_form.php:918
msgid "Below the reply you wrote later (default)"
msgstr "나중에 쓴 답변 아래로 달기 (기본)"

#: board_form.php:919
msgid "Restate Later Responses"
msgstr "나중에 쓴 답변 위로 달기"

#: board_form.php:930
msgid "List sort fields"
msgstr "리스트 정렬 필드"

#: board_form.php:931
msgid ""
"Select the fields in the list to use for sorting by defaults.If you do not "
"use them as \"default\", the speed may be slow."
msgstr ""
"리스트에서 기본으로 정렬에 사용할 필드를 선택합니다. \"기본\"으로 사용하지 않"
"으시는 경우 속도가 느려질 수 있습니다."

#: board_form.php:934
msgid "default"
msgstr "기본"

#: board_form.php:935
msgid "Before date"
msgstr "날짜 이전것 부터"

#: board_form.php:936
msgid "From the latest"
msgstr "날짜 최근것 부터"

#: board_form.php:937
msgid "From low hit of view"
msgstr "조회수 낮은것 부터"

#: board_form.php:938
msgid "From High Hits"
msgstr "조회수 높은것 부터"

#: board_form.php:939
msgid "From the previous posts"
msgstr "최근글 이전것 부터"

#: board_form.php:940
msgid "A recent posts"
msgstr "최근글 최근것 부터"

#: board_form.php:941
msgid "Comments from Low"
msgstr "댓글수 낮은것 부터"

#: board_form.php:942
msgid "Comments from High"
msgstr "댓글수 높은것 부터"

#: board_form.php:943
msgid "From the low goods"
msgstr "좋아요 낮은것 부터"

#: board_form.php:944
msgid "From the high goods"
msgstr "좋아요 높은것 부터"

#: board_form.php:945
msgid "From the low bads"
msgstr "싫어요 낮은것 부터"

#: board_form.php:946
msgid "From the high bads"
msgstr "싫어요 높은것 부터"

#: board_form.php:947
msgid "Subject Ascending"
msgstr "제목 오름차순"

#: board_form.php:948
msgid "Subject Descending"
msgstr "제목 내림차순"

#: board_form.php:949
msgid "Author Ascending"
msgstr "글쓴이 오름차순"

#: board_form.php:950
msgid "Author Descending"
msgstr "글쓴이 내림차순"

#: board_form.php:951
msgid "Category name Ascending"
msgstr "분류명 오름차순"

#: board_form.php:952
msgid "Category name Descending"
msgstr "분류명 내림차순"

#: board_form.php:963
msgid "Get theme image settings"
msgstr "테마 이미지설정 가져오기"

#: board_form.php:968 board_form.php:970
msgid "Setting board points"
msgstr "게시판 포인트 설정"

#: board_form.php:976
msgid "Set as default"
msgstr "기본값으로 설정"

#: board_form.php:978
msgid "Set as point entered in Default Preferences"
msgstr "환경설정에 입력된 포인트로 설정"

#: board_form.php:982 board_list.php:147
msgid "Read Point"
msgstr "글읽기 포인트"

#: board_form.php:994
msgid "Write Point"
msgstr "글쓰기 포인트"

#: board_form.php:1006
msgid "Comments Point"
msgstr "댓글쓰기 포인트"

#: board_form.php:1018
msgid "Download Point"
msgstr "다운로드 포인트"

#: board_form.php:1033 board_form.php:1035
msgid "Set Board Extra Fields"
msgstr "게시판 여분필드 설정"

#: board_form.php:1042 boardgroup_form.php:110 config_form.php:868
#: member_form.php:318 qa_config.php:149
#, php-format
msgid "Extra field %d"
msgstr "여분필드 %d"

#: board_form.php:1043 boardgroup_form.php:111 config_form.php:869
#: qa_config.php:150
#, php-format
msgid "Extra field %d Title"
msgstr "여분필드 %d 제목"

#: board_form.php:1045 boardgroup_form.php:113 config_form.php:871
#: qa_config.php:152
#, php-format
msgid "Extra field %d Value"
msgstr "여분필드 %d 값"

#: board_form.php:1066
msgid "Are you sure you want to delete the board thumbnail file?"
msgstr "게시판 썸네일 파일을 삭제하시겠습니까?"

#: board_form.php:1066
msgid "Delete Board thumbnail"
msgstr "게시판 썸네일 삭제"

#: board_form.php:1076
msgid ""
"Do you want to apply bulletin board image settings for the current theme?"
msgstr "현재 테마의 게시판 이미지 설정을 적용하시겠습니까?"

#: board_form.php:1077
msgid "The number of non-modifiable comments must be at least 0."
msgstr "원글 수정 불가 댓글수는 0 이상 입력하셔야 합니다."

#: board_form.php:1078
msgid ""
"You must enter at least 1 for the number of original comments that can not "
"be deleted."
msgstr "원글 삭제 불가 댓글수는 1 이상 입력하셔야 합니다."

#: board_form_update.php:12
msgid "You must select a group ID."
msgstr "그룹 ID는 반드시 선택하세요."

#: board_form_update.php:13
msgid "Be sure to enter the bulletin board TABLE name."
msgstr "게시판 TABLE명은 반드시 입력하세요."

#: board_form_update.php:15
msgid "Please enter a bulletin board title."
msgstr "게시판 제목을 입력하세요."

#: board_form_update.php:29 contentformupdate.php:35 qa_config_update.php:19
msgid "The extension of the header file path only accepts php, htm, html."
msgstr "상단 파일 경로의 확장자는 php, html 만 허용합니다."

#: board_form_update.php:37 contentformupdate.php:44 qa_config_update.php:27
msgid "The extension of the footer file path only accepts php, htm, html."
msgstr "하단 파일 경로의 확장자는 php, html 만 허용합니다."

#: board_form_update.php:172
#, php-format
msgid "%s is already a TABLE."
msgstr "%s 은(는) 이미 존재하는 TABLE 입니다."

#: board_list.php:49 point_list.php:49 poll_list.php:45
msgid "All List"
msgstr "전체목록"

#: board_list.php:59
msgid "Number of Boards generated"
msgstr "생성된 게시판수"

#: board_list.php:59 boardgroup_list.php:63 contentlist.php:28
#: editorimglist.php:110 faqmasterlist.php:28 newwinlist.php:21
#: point_list.php:74 poll_list.php:55 popular_list.php:75 popular_rank.php:46
msgid "Count"
msgstr "건"

#: board_list.php:64 boardgroup_list.php:67 boardgroupmember_list.php:60
#: editorimglist.php:124 member_list.php:79 point_list.php:87 poll_list.php:60
#: popular_list.php:81
msgid "Search target"
msgstr "검색대상"

#: board_list.php:67 boardgroup_list.php:69 faqmasterlist.php:50
#: mail_list.php:42 newwinlist.php:34 poll_list.php:62 poll_list.php:89
#: qa_config.php:24
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: board_list.php:68 boardgroup_form.php:48 boardgroup_list.php:96
#: boardgroupmember_form.php:62
msgid "Group ID"
msgstr "그룹ID"

#: board_list.php:70 boardgroup_list.php:73 member_list.php:93
#: point_list.php:92 poll_list.php:64 popular_list.php:83 popular_list.php:86
#: popular_list.php:109 popular_rank.php:75
msgid "Search term"
msgstr "검색어"

#: board_list.php:91
msgid "All Boards"
msgstr "게시판 전체"

#: board_list.php:94 boardgroup_list.php:97 contentform.php:53
#: contentlist.php:41 faqlist.php:52 faqmasterform.php:51
#: menu_form_search.php:36
msgid "Subject"
msgstr "제목"

#: board_list.php:95 board_list.php:141
msgid "Skin"
msgstr "스킨"

#: board_list.php:96
msgctxt "Read Point"
msgid "Read P"
msgstr "읽기 P"

#: board_list.php:96 board_list.php:97 board_list.php:106 board_list.php:107
#: config_form.php:591 member_list.php:88 point_list.php:78 point_list.php:81
#: point_list.php:116 point_list.php:207 poll_form.php:74 poll_form.php:76
msgid "Point"
msgstr "점"

#: board_list.php:97
msgctxt "Comments Point"
msgid "Comment P"
msgstr "댓글 P"

#: board_list.php:98 board_list.php:157
msgid "Use SNS"
msgstr "SNS 사용"

#: board_list.php:99 board_list.php:162 boardgroup_list.php:102
msgid "Output sort"
msgstr "출력 순서"

#: board_list.php:105 board_list.php:189
msgid "Mobile Skin"
msgstr "모바일 스킨"

#: board_list.php:106
msgctxt "Write Point"
msgid "Write P"
msgstr "쓰기 P"

#: board_list.php:107
msgctxt "Download Point"
msgid "Down P"
msgstr "다운 P"

#: board_list.php:108 board_list.php:205
msgid "Use search"
msgstr "검색 사용"

#: board_list.php:136
msgid "Board subject"
msgstr "게시판 제목"

#: board_list.php:152
msgid "Comment Point"
msgstr "댓글 포인트"

#: board_list.php:195
msgid "Point Write"
msgstr "쓰기 포인트"

#: board_list.php:200
msgid "Point Download"
msgstr "다운 포인트"

#: board_list.php:212 boardgroup_list.php:53 boardgroup_list.php:156
#: contentlist.php:27 faqmasterlist.php:27 mail_select_form.php:57
#: mail_select_form.php:75 mail_select_form.php:100 newwinlist.php:21
#: point_list.php:74
msgid "All"
msgstr "전체"

#: board_list.php:213 boardgroup_list.php:157 newwinform.php:50
msgid "PC"
msgstr "PC"

#: board_list.php:214 boardgroup_list.php:158 newwinform.php:51
#: newwinlist.php:58
msgid "MOBILE"
msgstr "모바일"

#: board_list.php:230 boardgroup_list.php:173 member_list.php:272
msgid "Modify Selection"
msgstr "선택수정"

#: board_list.php:232 boardgroup_list.php:174 boardgroupmember_form.php:100
#: boardgroupmember_list.php:136 editorimglist.php:215 member_list.php:273
#: point_list.php:182 poll_list.php:132 popular_list.php:145
msgid "Delete Selection"
msgstr "선택삭제"

#: board_list.php:235
msgid "Add Board"
msgstr "게시판 추가"

#: board_list_update.php:29
#, php-format
msgid ""
"If you are not a top administrator, the bulletin board ( %s ) of the other "
"administrators can not be modified."
msgstr "최고관리자가 아닌 경우 다른 관리자의 게시판( %s )은 수정이 불가합니다."

#: board_list_update.php:53
msgid "You can delete bulletin boards only for Super admin."
msgstr "게시판 삭제는 최고관리자만 가능합니다."

#: board_thumbnail_delete.php:10
#, php-format
msgid "Delete thumbnail - board %s"
msgstr "%s 게시판 썸네일 삭제"

#: board_thumbnail_delete.php:16 cache_file_delete.php:14
#: captcha_file_delete.php:14 session_file_delete.php:14
#: thumbnail_file_delete.php:14
msgid ""
"Do not stop the program from running until you receive a completion message."
msgstr "완료 메세지가 나오기 전에 프로그램의 실행을 중지하지 마십시오."

#: board_thumbnail_delete.php:41 cache_file_delete.php:44
#: captcha_file_delete.php:46 session_file_delete.php:26
#: thumbnail_file_delete.php:66
msgid "Completed"
msgstr "완료됨"

#: board_thumbnail_delete.php:42
#, php-format
msgid "%s thumbnails have been deleted."
msgstr "썸네일 %s 건의 삭제 완료됐습니다."

#: board_thumbnail_delete.php:44
msgid "Attachment directory does not exist."
msgstr "첨부파일 디렉토리가 존재하지 않습니다."

#: board_thumbnail_delete.php:48
msgid "Return to Modify Bulletin"
msgstr "게시판 수정으로 돌아가기"

#: boardgroup_form.php:9 menu_form.php:30 menu_form_search.php:45
msgid "Board Group"
msgstr "게시판그룹"

#: boardgroup_form.php:23
msgid "The parameters is wrong."
msgstr "파라미터가 잘못 되었습니다."

#: boardgroup_form.php:31
msgid "You need at least one board group to create a board."
msgstr "게시판을 생성하시려면 1개 이상의 게시판그룹이 필요합니다."

#: boardgroup_form.php:32
msgid ""
"Using the bulletin board group will help you manage the bulletin board more "
"effectively."
msgstr "게시판그룹을 이용하시면 더 효과적으로 게시판을 관리할 수 있습니다."

#: boardgroup_form.php:52
msgid "Alphabetic, numeric, _ only (without spaces)"
msgstr "영문자, 숫자, _ 만 가능 (공백없이)"

#: boardgroup_form.php:54
msgid "Redirect Board Group"
msgstr "게시판그룹 바로가기"

#: boardgroup_form.php:58 boardgroup_list.php:132
msgid "Group Subject"
msgstr "그룹제목"

#: boardgroup_form.php:63
msgid "Create Board"
msgstr "게시판생성"

#: boardgroup_form.php:79 boardgroup_list.php:71 boardgroup_list.php:98
#: boardgroup_list.php:137
msgid "Group Admin"
msgstr "그룹관리자"

#: boardgroup_form.php:90 boardgroup_list.php:145
msgid "Access Member Usage"
msgstr "접근회원 사용"

#: boardgroup_form.php:92
msgid ""
"If you check the use, only accessible members can access the bulletin boards "
"belonging to this group."
msgstr ""
"사용에 체크하시면 이 그룹에 속한 게시판은 접근가능한 회원만 접근이 가능합니"
"다."

#: boardgroup_form.php:98 boardgroup_list.php:101
msgid "Access members"
msgstr "접근 회원수"

#: boardgroup_form_update.php:15
msgid ""
"Group ID available only letters, numbers, _ with no spaces. (10 characters)"
msgstr "그룹 ID는 공백없이 영문자, 숫자, _ 만 사용 가능합니다. (10자 이내)"

#: boardgroup_form_update.php:17
msgid "Please enter a group title."
msgstr "그룹 제목을 입력하세요."

#: boardgroup_form_update.php:54
msgid "Group ID already exists."
msgstr "이미 존재하는 그룹 ID 입니다."

#: boardgroup_form_update.php:69
msgid "Invalid values."
msgstr "값이 유효하지 않습니다."

#: boardgroup_list.php:55
msgid "Manage bbs Groups"
msgstr "게시판그룹설정"

#: boardgroup_list.php:63
msgid "Total group"
msgstr "전체그룹"

#: boardgroup_list.php:93
msgid "Group All"
msgstr "그룹 전체"

#: boardgroup_list.php:100
msgctxt "Only permitted members are allowed to use."
msgid "Access Usage"
msgstr "접근 사용"

#: boardgroup_list.php:150
msgid "Main Menu Output Order"
msgstr "메인메뉴 출력순서"

#: boardgroup_list.php:175
msgid "Add Group"
msgstr "그룹 추가"

#: boardgroup_list.php:181
msgid ""
"If you set the option to use access, only members designated by the "
"administrator can access the group."
msgstr ""
"접근사용 옵션을 설정하시면 관리자가 지정한 회원만 해당 그룹에 접근할 수 있습"
"니다."

#: boardgroup_list.php:182
msgid "The Enable Access option applies to all bulletins in the group."
msgstr "접근사용 옵션은 해당 그룹에 속한 모든 게시판에 적용됩니다."

#: boardgroup_list_update.php:16
#, php-format
msgid "Please select at least one bulletin board group to %s."
msgstr "%s 할 게시판그룹을 1개이상 선택해 주세요."

#: boardgroup_list_update.php:38
msgid "A bulletin board belonging to this group exists and can not be deleted."
msgstr "이 그룹에 속한 게시판이 존재하여 게시판 그룹을 삭제할 수 없습니다."

#: boardgroup_list_update.php:38
msgid "Please delete the bulletin boards that belong to this group first."
msgstr "이 그룹에 속한 게시판을 먼저 삭제하여 주십시오."

#: boardgroupmember_form.php:9 boardgroupmember_update.php:13
msgid "This member does not exist."
msgstr "존재하지 않는 회원입니다."

#: boardgroupmember_form.php:11
msgid "Accessible groups"
msgstr "접근가능그룹"

#: boardgroupmember_form.php:21 member_form.php:97 member_list.php:122
msgid "ID"
msgstr "아이디"

#: boardgroupmember_form.php:21 boardgroupmember_list.php:90 index.php:104
#: index.php:207 mail_select_list.php:80 member_form_update.php:70
#: member_form_update.php:76 member_form_update.php:82
#: member_form_update.php:106 member_form_update.php:112 member_list.php:83
#: member_list.php:134 point_list.php:115
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: boardgroupmember_form.php:22
msgid "Assign Group"
msgstr "그룹지정"

#: boardgroupmember_form.php:24 boardgroupmember_form.php:108
msgid "Please select an accessible group."
msgstr "접근가능 그룹을 선택하세요."

#: boardgroupmember_form.php:59
msgid "All accessible groups"
msgstr "접근가능그룹 전체"

#: boardgroupmember_form.php:64 boardgroupmember_list.php:93
msgid "Processing date"
msgstr "처리일시"

#: boardgroupmember_form.php:92
msgid "No groups are accessible."
msgstr "접근가능한 그룹이 없습니다."

#: boardgroupmember_form.php:107 boardgroupmember_list.php:145
#: editorimglist.php:227 mail_list.php:91 poll_list.php:143
#: popular_list.php:157
msgid "Select at least one item to delete."
msgstr "선택삭제 하실 항목을 하나 이상 선택하세요."

#: boardgroupmember_list.php:9 boardgroupmember_update.php:18
msgid "This group does not exist."
msgstr "존재하지 않는 그룹입니다."

#: boardgroupmember_list.php:52
#, php-format
msgid "%s group accessible members (group ID : %s)"
msgstr "%s 그룹 접근가능회원 (그룹아이디: %s)"

#: boardgroupmember_list.php:64
msgid "Search terms"
msgstr "검색어"

#: boardgroupmember_list.php:85
msgid "All accessible members"
msgstr "접근가능회원 전체"

#: boardgroupmember_list.php:92
msgctxt "Last Login Date"
msgid "Last login"
msgstr "최근접속일"

#: boardgroupmember_list.php:113 config_form.php:142 member_form.php:81
msgid "Member"
msgstr "회원"

#: boardgroupmember_update.php:27
msgid "This data is already registered."
msgstr "이미 등록되어 있는 자료입니다."

#: boardgroupmember_update.php:46
msgid "Please select at least one list to delete."
msgstr "삭제할 목록을 하나이상 선택해 주세요."

#: boardgroupmember_update.php:56
msgid "This data does not exist."
msgstr "존재하지 않는 자료입니다."

#: browscap.php:6 browscap_convert.php:6
msgid "PHP Version is low and not available."
msgstr "PHP 버전이 낮아 사용할수 없습니다."

#: browscap.php:16
msgid ""
"To update your Browscap information, please click the update button below."
msgstr "Browscap 정보를 업데이트하시려면 아래 업데이트 버튼을 클릭해 주세요."

#: browscap.php:17 browscap_convert.php:21 browscap_converter.php:74
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: browscap.php:23
msgid "Browscap Information is being updated"
msgstr "Browscap 정보를 업데이트 중입니다"

#: browscap.php:24
msgid "Successfully updated Browscap information."
msgstr "Browscap 정보를 업데이트 했습니다."

#: browscap_convert.php:20
msgid ""
"To convert your connection log information to Browscap information, click "
"the update button below."
msgstr ""
"접속로그 정보를 Browscap 정보로 변환하시려면 아래 업데이트 버튼을 클릭해 주세"
"요."

#: browscap_convert.php:27
msgid "Converting to Browscap information."
msgstr "Browscap 정보로 변환 중입니다."

#: browscap_converter.php:9 browscap_update.php:11
msgid "Function unavailable."
msgstr "사용할 수 없는 기능입니다."

#: browscap_converter.php:12
msgid "Log in as a Super admin and run."
msgstr "최고관리자로 로그인 후 실행해 주세요."

#: browscap_converter.php:16
msgid ""
"Browscap information is missing. Please update your information and browscap "
"to the link below."
msgstr ""
"Browscap 정보가 없습니다. 아래 링크로 이동해 Browscap 정보를 업데이트 하세요."

#: browscap_converter.php:72
msgid "Conversion complete"
msgstr "변환완료"

#: browscap_converter.php:74
#, php-format
msgid "%s conversion complete ( %s totals )"
msgstr "%s 건 변환완료 ( 총 %s 건 )"

#: browscap_converter.php:74
msgid "Click the update button below to convert more connection logs."
msgstr "접속로그를 추가로 변환하시려면 아래 업데이트 버튼을 클릭해 주세요."

#: browscap_update.php:14
msgid "Only the Super Admin can access it."
msgstr "최고관리자만 접근 가능합니다."

#: cache_file_delete.php:8
msgid "Delete Cache File Batch"
msgstr "캐시 파일 일괄 삭제"

#: cache_file_delete.php:22
msgid "Failed to open Cache directory."
msgstr "캐시 폴더를 열지 못했습니다."

#: cache_file_delete.php:45
#, php-format
msgid "%s cachefile data has been deleted."
msgstr "캐시파일 %s 건 삭제 완료됐습니다."

#: cache_file_delete.php:45 captcha_file_delete.php:47
#: session_file_delete.php:56 thumbnail_file_delete.php:67
msgid "You may complete the program."
msgstr "프로그램의 실행을 끝마치셔도 좋습니다."

#: captcha_file_delete.php:8
msgid "Delete Captcha File Batch"
msgstr "캡챠 파일 일괄 삭제"

#: captcha_file_delete.php:22
msgid "Failed to open Captcha directory."
msgstr "캡챠 폴더를 열지 못했습니다."

#: captcha_file_delete.php:47
#, php-format
msgid "%s captchafile data has been deleted."
msgstr "캡챠파일 %s 건 삭제 완료됐습니다."

#: config_form.php:44
msgid "Basic settings"
msgstr "기본설정"

#: config_form.php:142 config_form.php:149 config_form.php:151
msgid "Basic environment"
msgstr "기본환경"

#: config_form.php:142 config_form.php:616 mail_list.php:61
msgid "Mail"
msgstr "메일"

#: config_form.php:142
msgid "SNS"
msgstr "SNS"

#: config_form.php:142
msgctxt "Add html head css, script"
msgid "Add Code"
msgstr "코드 추가"

#: config_form.php:142
msgid "DB EXTRA FIELD"
msgstr "여분필드"

#: config_form.php:155
msgid "Site Language"
msgstr "사이트 언어"

#: config_form.php:161
msgid "Site Translator"
msgstr "사이트 번역가"

#: config_form.php:166
msgctxt "Board use rewrite"
msgid "Board Short URL"
msgstr "게시판 짧은 URL"

#: config_form.php:166
msgid "Use short URLs for Boards, content pages, and FAQ pages."
msgstr "게시판, 내용 페이지, FAQ 페이지에 짧은 URL 을 사용합니다."

#: config_form.php:167 config_form.php:171 config_form.php:733
msgid "Enable on check"
msgstr "체크시 활성"

#: config_form.php:170
msgid "Use Multi Language Data"
msgstr "다국어 데이터 사용(FAQ, 내용관리)"

#: config_form.php:170
msgid ""
"When enabled, content management and FAQ management pages can be entered and "
"printed by language. When disabled, it integrates as one and inputs and "
"outputs."
msgstr ""
"활성화시 내용 관리, FAQ 관리페이지에 언어별로 입력 및 출력 할수 있습니다. 비"
"활성화시 하나로 통합하여 입출력합니다."

#: config_form.php:175
msgid "Site Title"
msgstr "사이트 제목"

#: config_form.php:180 config_form.php:654
msgid "Super administrator"
msgstr "최고관리자"

#: config_form.php:184
msgid "Admin email address"
msgstr "관리자 메일 주소"

#: config_form.php:185
msgid ""
"Enter the email address used by the administrator for sending and receiving. "
"(Used in sign-up, certified mail, testing, sending member mails, etc."
msgstr ""
"관리자가 보내고 받는 용도로 사용하는 메일 주소를 입력합니다. (회원가입, 인증"
"메일, 테스트, 회원메일발송 등에서 사용)"

#: config_form.php:190
msgid "Admin mailing name"
msgstr "관리자 메일 발송이름"

#: config_form.php:191
msgid ""
"Type the shipping name of the mail that the administrator uses for sending "
"and receiving purposes. (Used in sign-up, certified mail, testing, sending "
"member mails, etc.)"
msgstr ""
"관리자가 보내고 받는 용도로 사용하는 메일의 발송이름을 입력합니다. (회원가"
"입, 인증메일, 테스트, 회원메일발송 등에서 사용)"

#: config_form.php:196
msgid "Using Points"
msgstr "포인트 사용"

#: config_form.php:197
msgid "used"
msgstr "사용"

#: config_form.php:200
msgid "Login point"
msgstr "로그인 포인트"

#: config_form.php:201
msgid "Set up only once a day when a member logs in"
msgstr "회원이 로그인시 하루에 한번만 적립"

#: config_form.php:202 config_form.php:207 config_form.php:442
#: config_form.php:446 config_form.php:450 config_form.php:454
#: config_form.php:541
msgid "point"
msgstr "포인트"

#: config_form.php:205
msgid "Deduction point when sending memo"
msgstr "쪽지보낼시 차감 포인트"

#: config_form.php:206
msgid ""
"Please enter a positive number. 0 points do not deduct points when sending a "
"note."
msgstr "양수로 입력하십시오. 0점은 쪽지 보낼시 포인트를 차감하지 않습니다."

#: config_form.php:211
msgid "Display Name"
msgstr "이름(닉네임) 표시"

#: config_form.php:212
msgid "Display Cut string"
msgstr "자리만 표시"

#: config_form.php:215
msgid "Edit nickname"
msgstr "닉네임 수정"

#: config_form.php:216 config_form.php:220
msgid "Could not edit for input days"
msgstr "입력한 일 동안 수정할수 없습니다"

#: config_form.php:219
msgid "Edit information disclosure"
msgstr "정보공개 수정"

#: config_form.php:223
msgid "Remove latest posts"
msgstr "최근게시물 삭제"

#: config_form.php:224
msgid "Automatically delete new posts past the set date"
msgstr "설정일이 지난 최근게시물 자동 삭제"

#: config_form.php:225 config_form.php:231 config_form.php:237
#: config_form.php:243 config_form.php:249
msgid "days"
msgstr "일"

#: config_form.php:229
msgid "Remove memo"
msgstr "쪽지 삭제"

#: config_form.php:230
msgid "Automatically delete memos past the set date"
msgstr "설정일이 지난 쪽지 자동 삭제"

#: config_form.php:235
msgid "Remove visitor log"
msgstr "접속자 로그 삭제"

#: config_form.php:236
msgid "Automatically delete visiter logs older than the set date"
msgstr "설정일이 지난 접속자 로그 자동 삭제"

#: config_form.php:241
msgid "Remove notifications"
msgstr "알림 삭제"

#: config_form.php:242
msgid "Automatically delete notification past the set date"
msgstr "설정일이 지난 알림 자동 삭제"

#: config_form.php:247
msgid "Remove Top Searches"
msgstr "인기검색어 삭제"

#: config_form.php:248
msgid ""
"Automatically delete popular search terms that are older than the set date"
msgstr "설정일이 지난 인기검색어 자동 삭제"

#: config_form.php:253
msgid "Connected visitor"
msgstr "접속된 방문자"

#: config_form.php:254
msgid "User within set value is recognized as current user"
msgstr "설정값 이내의 접속자를 현재 접속자로 인정"

#: config_form.php:255
msgid "headcount"
msgstr "인원수"

#: config_form.php:259
msgid "latest Post lines"
msgstr "최근게시물 라인수"

#: config_form.php:260
msgid "Lines per page in the list"
msgstr "목록 한페이지당 라인수"

#: config_form.php:261 config_form.php:267 config_form.php:273
msgid "line"
msgstr "라인"

#: config_form.php:265
msgid "Lines per page"
msgstr "한페이지당 라인수"

#: config_form.php:266
msgid "List (list) lines per page"
msgstr "목록(리스트) 한페이지당 라인수"

#: config_form.php:271
msgid "Lines per page for mobile"
msgstr "모바일 한페이지당 라인수"

#: config_form.php:272
msgid "Line Count per Mobile List Page"
msgstr "모바일 목록 한페이지당 라인수"

#: config_form.php:277
msgid "Display setting for page number"
msgstr "페이지 표시 수"

#: config_form.php:278 config_form.php:283
msgid "Show per page"
msgstr "페이지씩 표시"

#: config_form.php:282
msgid "Display setting for page number ( MOBILE )"
msgstr "모바일 페이지 표시 수"

#: config_form.php:287
msgid "Latest Posts Skin"
msgstr "최근게시물 스킨"

#: config_form.php:292
msgid "Latest Posts skin ( MOBILE )"
msgstr "모바일 최근게시물 스킨"

#: config_form.php:297
msgid "Search skin"
msgstr "검색 스킨"

#: config_form.php:303
msgid "Search skin ( MOBILE )"
msgstr "모바일 검색 스킨"

#: config_form.php:308
msgid "Connector skin"
msgstr "접속자 스킨"

#: config_form.php:313
msgid "Connector skin ( MOBILE )"
msgstr "모바일 접속자 스킨"

#: config_form.php:318
msgid "FAQ skin"
msgstr "FAQ 스킨"

#: config_form.php:323
msgid "FAQ skin ( MOBILE )"
msgstr "모바일 FAQ 스킨"

#: config_form.php:327
msgid "Select editor"
msgstr "에디터 선택"

#: config_form.php:328
#, php-format
msgid "Select the DHTML Editor folder under %s."
msgstr "%s 밑의 DHTML 에디터 폴더를 선택합니다."

#: config_form.php:333
msgid "not use"
msgstr "사용 안함"

#: config_form.php:341
msgid "Select captcha"
msgstr "캡챠 선택"

#: config_form.php:350
msgid "Select captcha sound"
msgstr "음성캡챠 선택"

#: config_form.php:351
#, php-format
msgid "When using kcaptcha, select the voice folder under %s."
msgstr "Kcaptcha 사용시 %s 밑의 음성 폴더를 선택합니다."

#: config_form.php:364
msgid "Google reCAPTCHA Site key"
msgstr "구글 reCAPTCHA Site key"

#: config_form.php:365
msgid ""
"The sitekey and secret keys of the re-caPTCHA V2 and the Invisible reCAPTCHA "
"CAPTCHA CAPTCHA are not the same; they have different keys issued."
msgstr ""
"ReCAPTCHA V2와 Invisible reCAPTCHA 캡챠의 sitekey 와 secret 키는 동일하지 않"
"고, 서로 발급받는 키가 다릅니다."

#: config_form.php:367
msgid "Register reCAPTCHA"
msgstr "리캡차 등록"

#: config_form.php:370
msgid "Google reCAPTCHA Secret key"
msgstr "구글 reCAPTCHA Secret key"

#: config_form.php:375
msgid "Copy, move log"
msgstr "복사, 이동시 로그"

#: config_form.php:377
msgid "Copy from whom, marked moved under post"
msgstr "게시물 아래에 누구로 부터 복사, 이동됨 표시"

#: config_form.php:378
msgid "record"
msgstr "기록"

#: config_form.php:382
msgid "Point expiry date"
msgstr "포인트 유효기간"

#: config_form.php:383
msgid ""
"The point validity period does not take effect when the period is set to 0."
msgstr "기간을 0으로 설정시 포인트 유효기간이 적용되지 않습니다."

#: config_form.php:385
msgid "day"
msgstr "일"

#: config_form.php:389
msgid "Access IP"
msgstr "접근가능 IP"

#: config_form.php:390
msgid "Only computers with the entered IP can be accessed."
msgstr "입력된 IP의 컴퓨터만 접근할 수 있습니다."

#: config_form.php:390 config_form.php:396
msgid "123.123. + can be entered. (Separate by enter)"
msgstr "123.123.+ 도 입력 가능. (엔터로 구분)"

#: config_form.php:395
msgid "BLOCK IP"
msgstr "접근차단 IP"

#: config_form.php:396
msgid "Computers with the IP entered are inaccessible."
msgstr "입력된 IP의 컴퓨터는 접근할 수 없음."

#: config_form.php:401
msgid "Visitor Analysis Script"
msgstr "방문자분석 스크립트"

#: config_form.php:402
msgid "Enter the visitor analysis script code. E.g.) Google Analytics"
msgstr "방문자분석 스크립트 코드를 입력합니다. 예) 구글 애널리틱스"

#: config_form.php:407
msgid "Add Meta tag"
msgstr "추가 메타태그"

#: config_form.php:408
msgid "Enter additional meta tag to use."
msgstr "추가로 사용하실 meta 태그를 입력합니다."

#: config_form.php:413
msgid "Import theme skin settings"
msgstr "테마 스킨설정 가져오기"

#: config_form.php:420
msgid "Can be set individually in each bulletin board management"
msgstr "각 게시판 관리에서 개별적으로 설정할 수 있습니다"

#: config_form.php:426
msgid "Intervals during for writing"
msgstr "글쓰기 간격"

#: config_form.php:427
msgid "Intervals after"
msgstr "초 지난후 가능"

#: config_form.php:430
msgid "Link for target"
msgstr "링크 타겟"

#: config_form.php:431
msgid "Specifies the target of the link is automatically posts content."
msgstr "글내용중 자동 링크되는 타켓을 지정합니다."

#: config_form.php:441
msgid "Read points"
msgstr "글읽기 포인트"

#: config_form.php:445
msgid "Write points"
msgstr "글쓰기 포인트"

#: config_form.php:449
msgid "Comment points"
msgstr "댓글쓰기 포인트"

#: config_form.php:453
msgid "Download points"
msgstr "다운로드 포인트"

#: config_form.php:457
msgid "Search Units"
msgstr "검색단위"

#: config_form.php:458
msgid "Units use Search"
msgstr "건 단위로 검색"

#: config_form.php:461
msgid "Allowed image extensions"
msgstr "이미지 업로드 확장자"

#: config_form.php:462
msgid "Allowed image extensions separated by( period or vertical bar )"
msgstr "게시판 글작성시 이미지 파일 업로드 가능 확장자. | 로 구분"

#: config_form.php:468
msgid "Allowed movie extensions"
msgstr "동영상 업로드 확장자"

#: config_form.php:469
msgid "Allowed movie extensions separated by( period or vertical bar )"
msgstr "게시판 글작성시 동영상 파일 업로드 가능 확장자. | 로 구분"

#: config_form.php:474
msgid "Filter words"
msgstr "단어 필터링"

#: config_form.php:475
msgid ""
"The Contents contained is entered word can not published. The words between "
"words, separated by commas."
msgstr ""
"입력된 단어가 포함된 내용은 게시할 수 없습니다. 단어와 단어 사이는 ,로 구분합"
"니다."

#: config_form.php:483
msgid "Member Page"
msgstr "회원 페이지"

#: config_form.php:485
msgid "Membership Settings"
msgstr "원가입 설정"

#: config_form.php:487
msgid ""
"You can set the skin to use and the information to receive when signing up."
msgstr "회원가입 시 사용할 스킨과 입력 받을 정보 등을 설정할 수 있습니다."

#: config_form.php:493
msgid "Member Skin"
msgstr "회원 스킨"

#: config_form.php:497
msgid "Member Skin ( MOBILE )"
msgstr "모바일 회원 스킨"

#: config_form.php:502
msgid "Enter homepage"
msgstr "홈페이지 입력"

#: config_form.php:503 config_form.php:508 config_form.php:514
#: config_form.php:520 config_form.php:526 config_form.php:531 qa_config.php:53
#: qa_config.php:60
msgid "Show"
msgstr "보이기"

#: config_form.php:507
msgid "Enter address"
msgstr "주소 입력"

#: config_form.php:513
msgid "Enter Phone Number"
msgstr "전화번호 입력"

#: config_form.php:519
msgid "Enter Mobile Number"
msgstr "휴대폰번호 입력"

#: config_form.php:525
msgid "Enter signature"
msgstr "서명 입력"

#: config_form.php:530
msgid "Enter Self Introduction"
msgstr "자기소개 입력"

#: config_form.php:536
msgid "Permission at Register"
msgstr "회원가입시 권한"

#: config_form.php:540
msgid "Points in Register"
msgstr "회원가입시 포인트"

#: config_form.php:544
msgid "Deletion date after member withdrawal"
msgstr "회원탈퇴후 삭제일"

#: config_form.php:545
msgid "Automatically delete after days"
msgstr "일 후 자동 삭제"

#: config_form.php:548
msgid "Enable Member Icon"
msgstr "회원아이콘 사용"

#: config_form.php:549
msgid "Use icon instead of publisher's nickname for posts"
msgstr "게시물에 게시자 닉네임 대신 아이콘 사용"

#: config_form.php:551
msgid "Unused"
msgstr "미사용"

#: config_form.php:552
msgid "Show Icons Only"
msgstr "아이콘만 표시"

#: config_form.php:553
msgid "Show Icon + Display Name"
msgstr "아이콘+이름 표시"

#: config_form.php:557
msgid "Member icon, image upload Level"
msgstr "회원 아이콘, 이미지 업로드 권한"

#: config_form.php:558
msgid "More than"
msgstr "이상"

#: config_form.php:561
msgid "Member icon capacity"
msgstr "회원아이콘 용량"

#: config_form.php:562 config_form.php:574
msgid "Bytes or less"
msgstr "바이트 이하"

#: config_form.php:565
msgid "Member icon size"
msgstr "회원아이콘 사이즈"

#: config_form.php:566 config_form.php:578
msgid "width"
msgstr "가로"

#: config_form.php:568 config_form.php:580
msgid "height"
msgstr "높이"

#: config_form.php:570 config_form.php:582
msgid "Pixel or less"
msgstr "픽셀 이하"

#: config_form.php:573
msgid "Member image capacity"
msgstr "회원이미지 용량"

#: config_form.php:577
msgid "Member image size"
msgstr "회원이미지 사이즈"

#: config_form.php:586
msgid "Use of recommender system"
msgstr "추천인제도 사용"

#: config_form.php:587 config_form.php:628 config_form.php:635
#: config_form.php:656 config_form.php:662 config_form.php:668
#: config_form.php:674 config_form.php:680 config_form.php:694
#: config_form.php:701 config_form.php:715
msgid "Used"
msgstr "사용"

#: config_form.php:590
msgid "Recommendation point"
msgstr "추천인 포인트"

#: config_form.php:594
msgid "Id, nickname forbidden word"
msgstr "아이디,닉네임 금지단어"

#: config_form.php:595
msgid ""
"Select a member ID and a word that can not be used as a nickname. Comma (,) "
"separated"
msgstr ""
"회원아이디, 닉네임으로 사용할 수 없는 단어를 정합니다. 쉼표 (,) 로 구분"

#: config_form.php:599
msgid "Input prohibited mail"
msgstr "입력 금지 메일"

#: config_form.php:604
msgid "Terms and conditions of Register"
msgstr "회원가입약관"

#: config_form.php:608
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보처리방침"

#: config_form.php:613
msgid "Get theme member skin settings"
msgstr "테마 회원스킨설정 가져오기"

#: config_form.php:619
msgid "Default Mail Environment"
msgstr "기본메일환경"

#: config_form.php:627
msgid ""
"If you don't check, don't use Mail Sending at all. You can not test your "
"mail."
msgstr ""
"체크하지 않으면 메일발송을 아예 사용하지 않습니다. 메일 테스트도 불가합니다."

#: config_form.php:632
msgid "Enable Mail Authentication"
msgstr "메일인증 사용"

#: config_form.php:633
msgid ""
"Social login members using SNS do not authenticate member mail. For general "
"members only."
msgstr ""
"SNS를 이용한 소셜로그인 한 회원은 회원메일인증을 하지 않습니다. 일반회원에게"
"만 해당됩니다."

#: config_form.php:634
msgid ""
"Do must click the authentication address delivered in member's mail to "
"accept it as a member."
msgstr "메일에 배달된 인증 주소를 클릭하여야 회원으로 인정합니다."

#: config_form.php:639
msgid "Formmail use status"
msgstr "폼메일 사용 여부"

#: config_form.php:641
msgid "If not checked, non-members can also be used."
msgstr "체크하지 않으면 비회원도 사용 할 수 있습니다."

#: config_form.php:642
msgid "Use for members only"
msgstr "회원만 사용"

#: config_form.php:648
msgid "Mail settings when writing bulletin boards"
msgstr "게시판 글 작성 시 메일 설정"

#: config_form.php:655 config_form.php:693 config_form.php:714
msgid "Send mail to Super Admin."
msgstr "최고관리자에게 메일을 발송합니다."

#: config_form.php:660
msgid "Group administrator"
msgstr "그룹관리자"

#: config_form.php:661
msgid "Send mail to Group Admin."
msgstr "그룹관리자에게 메일을 발송합니다."

#: config_form.php:666
msgid "Board administrator"
msgstr "게시판관리자"

#: config_form.php:667
msgid "Sends a mail to the board admin."
msgstr "게시판관리자에게 메일을 발송합니다."

#: config_form.php:672
msgid "A writer"
msgstr "원글작성자"

#: config_form.php:673
msgid "Send a mail to the original post writer."
msgstr "게시자님께 메일을 발송합니다."

#: config_form.php:678
msgid "Comment writer"
msgstr "댓글작성자"

#: config_form.php:679
msgid ""
"If a comment is posted on the original post, it will be sent to everyone who "
"wrote the comment."
msgstr "원글에 댓글이 올라오는 경우 댓글 쓴 모든 분들께 메일을 발송합니다."

#: config_form.php:686
msgid "Mail setting when joining a membership"
msgstr "회원가입 시 메일 설정"

#: config_form.php:691 config_form.php:712
msgid "Send Super Administrator Mail"
msgstr "최고관리자 메일발송"

#: config_form.php:698
msgid "Send mail to members"
msgstr "회원님께 메일발송"

#: config_form.php:700
msgid "Send an email to a member who has joined."
msgstr "회원가입한 회원님께 메일을 발송합니다."

#: config_form.php:707
msgid "Set up mail when writing a poll or comments"
msgstr "투표 기타의견 작성 시 메일 설정"

#: config_form.php:725
msgid "Social Network Service"
msgstr "소셜네트워크서비스"

#: config_form.php:729 config_form.php:736
msgid "Social Login Settings"
msgstr "소셜로그인설정"

#: config_form.php:730
msgid "Use social login."
msgstr "소셜로그인을 사용합니다."

#: config_form.php:731
msgid "View manual related to settings"
msgstr "설정 관련 메뉴얼 보기"

#: config_form.php:739
msgid "Use Facebook login"
msgstr "페이스북 로그인 사용"

#: config_form.php:740
msgid "Facebook Valid OAuth Redirect URI"
msgstr "페이스북 유효한 OAuth 리디렉션 URI"

#: config_form.php:745
msgid "Use Google login"
msgstr "구글 로그인 사용"

#: config_form.php:746
msgid "Google Authorized Redirect URI"
msgstr "구글 승인된 리디렉션 URI"

#: config_form.php:751
msgid "Use Twitter login"
msgstr "트위터 로그인 사용"

#: config_form.php:752
msgid "Twitter CallbackURL"
msgstr "트위터 CallbackURL"

#: config_form.php:757
msgid "Use Github login"
msgstr "깃허브 로그인 사용"

#: config_form.php:758
msgid "Github Authorization callback URL"
msgstr "깃허브 승인된 콜백 URL"

#: config_form.php:763
msgid "Use Naver login"
msgstr "네이버 로그인 사용"

#: config_form.php:764
msgid "Naver CallbackURL"
msgstr "네이버 콜백 URL"

#: config_form.php:769
msgid "Use Kakao login"
msgstr "카카오 로그인 사용"

#: config_form.php:770
msgid "Kakao Web Redirect Path"
msgstr "카카오 웹 Redirect Path"

#: config_form.php:775
msgid "Facebook APP ID"
msgstr "페이스북 APP ID"

#: config_form.php:776 config_form.php:784 config_form.php:796
#: config_form.php:804 config_form.php:812 config_form.php:820
msgid "Register app"
msgstr "앱 등록하기"

#: config_form.php:779
msgid "Facebook APP Secret"
msgstr "페이스북 앱 Secret"

#: config_form.php:783
msgid "Google Client ID"
msgstr "구글 Client ID"

#: config_form.php:787
msgid "Google Client Secret"
msgstr "구글 Client Secret"

#: config_form.php:791
msgid "Google Short URL API Key"
msgstr "구글 짧은주소 API Key"

#: config_form.php:792
msgid "Register API KEY"
msgstr "API Key 등록하기"

#: config_form.php:795
msgid "Twitter Consumer Key"
msgstr "트위터 Consumer Key"

#: config_form.php:799
msgid "Twitter Consumer Secret"
msgstr "트위터 Consumer Secret"

#: config_form.php:803
msgid "Github Client ID"
msgstr "깃허브 Client ID"

#: config_form.php:807
msgid "Github Client Secret"
msgstr "깃허브 Client Secret"

#: config_form.php:811
msgid "Naver Client ID"
msgstr "네이버 Client ID"

#: config_form.php:815
msgid "Naver Client Secret"
msgstr "네이버 Client Secret"

#: config_form.php:819
msgid "Kakao Rest Api Key"
msgstr "카카오 Rest Api Key"

#: config_form.php:823
msgid "Kakao Client Secret"
msgstr "카카오 Client Secret"

#: config_form.php:827
msgid "Kakao Javascript Key"
msgstr "카카오 JavaScript 키"

#: config_form.php:835
msgid "Add Layout Code"
msgstr "레이아웃 코드 추가"

#: config_form.php:837
msgid "Add Layout Settings"
msgstr "레이아웃 추가설정"

#: config_form.php:839
msgid "Add or change the default file paths and scripts, css"
msgstr "기본 설정된 파일 경로 및 script, css 를 추가하거나 변경할 수 있습니다"

#: config_form.php:846
msgid "Add script, css"
msgstr "스크립트, css 추가"

#: config_form.php:847
msgid ""
"Set the JavaScript and the css code to be added above the &lt;/HEAD&gt; tag "
"of HTML."
msgstr ""
"HTML의 &lt;/HEAD&gt; 태그위로 추가될 JavaScript와 css 코드를 설정합니다."

#: config_form.php:847
msgid "This code is not used on the Administrators page."
msgstr "관리자 페이지에서는 이 코드를 사용하지 않습니다."

#: config_form.php:858
msgid "Extra field Settings"
msgstr "여분 필드 설정"

#: config_form.php:860
msgid "Set it individually in Manage Each Bulletin Board"
msgstr "각 게시판 관리에서 개별적으로 설정 가능합니다"

#: config_form.php:891
msgid "Default Environment Skin Settings"
msgstr "기본환경 스킨 설정"

#: config_form.php:892
msgid "Basic environment member skin setting"
msgstr "기본환경 회원스킨 설정"

#: config_form.php:893
#, php-format
msgid "Do you want to apply %s of the current theme?"
msgstr "현재 테마의 %s 을 적용하시겠습니까?"

#: config_form_update.php:14
msgid "The super administrator member ID does not exist."
msgstr "최고관리자 회원아이디가 존재하지 않습니다."

#: config_form_update.php:20
msgid ""
"Please select at least one I-PIN or mobile phone Authentication service for "
"identification"
msgstr ""
"본인확인을 위해 아이핀 또는 휴대폰 본인학인 서비스를 하나이상 선택해 주십시오"

#: contentform.php:8 contentform.php:57 newwinform.php:101 point_list.php:90
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: contentform.php:9 faqform.php:31 faqmasterform.php:30
#, php-format
msgid "Manage %s"
msgstr "%s 관리"

#: contentform.php:25 menu_form.php:29 newwinform.php:20
msgid "Enter"
msgstr "입력"

#: contentform.php:47
msgid "ID available only letters, numbers, _ with no spaces. (20 characters)"
msgstr "20자 이내의 영문자, 숫자, _ 만 가능합니다."

#: contentform.php:49
msgid "View content"
msgstr "내용보기"

#: contentform.php:61
msgid "Mobile Content"
msgstr "모바일 내용"

#: contentform.php:75
msgid "Enable Tag Filtering"
msgstr "태그 필터링 활성화"

#: contentform.php:76
msgid ""
"If you want to use a tag in the content, for example, IFrame, select Disable."
msgstr "내용에서 iframe 등의 태그를 사용하려면 사용안함으로 선택해 주십시오."

#: contentform.php:85
msgid "If no set value exists, use the default Header File."
msgstr "설정값이 없으면 기본 상단 파일을 사용합니다."

#: contentform.php:91
msgid "If no set value exists, use the default Footer File."
msgstr "설정값이 없으면 기본 하단 파일을 사용합니다."

#: contentform.php:96
msgid "Header images"
msgstr "상단이미지"

#: contentform.php:119
msgid "Footer images"
msgstr "하단이미지"

#: contentform.php:159
msgid "Please enter your ID."
msgstr "ID를 입력하세요."

#: contentform.php:160 faqform.php:79 newwinform.php:116
msgid "Please enter a title."
msgstr "제목을 입력하세요."

#: contentform.php:161 faqform.php:80 mail_form.php:57
msgid "Enter contents."
msgstr "내용을 입력하세요."

#: contentformupdate.php:17
msgid "ID can only be alphabetic, numeric, and _."
msgstr "ID 는 영문자, 숫자, _ 만 가능합니다."

#: contentformupdate.php:50 qa_config_update.php:33
msgid "Header file path contains a string that can not be included."
msgstr "상단 파일 경로에 포함시킬수 없는 문자열이 있습니다."

#: contentformupdate.php:55 qa_config_update.php:38
msgid "Footer file path contains a string that can not be included."
msgstr "하단 파일 경로에 포함시킬수 없는 문자열이 있습니다."

#: contentformupdate.php:72
msgid "Is already a content registered with the same ID."
msgstr "이미 같은 ID로 등록된 내용이 있습니다."

#: contentlist.php:28
msgid "All contents"
msgstr "전체 내용"

#: contentlist.php:32
msgid "Add Content"
msgstr "내용 추가"

#: contentlist.php:58 faqmasterform.php:54 faqmasterlist.php:73
msgid "View"
msgstr "보기"

#: editorimglist.php:86 popular_list.php:60
msgid "All list"
msgstr "전체 목록"

#: editorimglist.php:97
msgid "1:1 Contact"
msgstr "1:1 문의"

#: editorimglist.php:110 popular_list.php:75 popular_rank.php:46
msgid "Totals"
msgstr "건수"

#: editorimglist.php:116 popular_rank.php:51 visit.sub.php:19
msgid "Search by Period"
msgstr "기간별검색"

#: editorimglist.php:118 newwinform.php:62 popular_rank.php:53
msgid "Start Date"
msgstr "시작일"

#: editorimglist.php:121 popular_rank.php:56 visit.sub.php:24
msgid "End Date"
msgstr "종료일"

#: editorimglist.php:127 editorimglist.php:155
msgid "Original name"
msgstr "원본 파일명"

#: editorimglist.php:128 editorimglist.php:158 popular_list.php:111
msgid "IP"
msgstr "IP"

#: editorimglist.php:150 popular_list.php:106
msgid "All current page popular search keywords"
msgstr "현재 페이지 인기검색어 전체"

#: editorimglist.php:153 mail_list.php:46 mail_list.php:52 theme.php:98
#: theme_detail.php:57
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: editorimglist.php:154
msgid "File size"
msgstr "파일 용량"

#: editorimglist.php:156
msgid "Upload info"
msgstr "업로드 정보"

#: editorimglist.php:159 index.php:209 mail_list.php:43 point_list.php:117
#: popular_list.php:84 popular_list.php:110 visit_list.php:46
#: visit_search.php:25 visit_search.php:42
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: editorimglist.php:226 mail_list.php:90 poll_list.php:142
#: popular_list.php:156
msgid "Are you sure you want to delete?"
msgstr "정말 삭제하시겠습니까?"

#: faqform.php:29
msgid "Enter FAQ"
msgstr "FAQ 입력"

#: faqform.php:48
msgid "Smaller numbers will be printed first from the FAQ page."
msgstr "숫자가 작을수록 FAQ 페이지에서 먼저 출력됩니다."

#: faqform.php:50
msgid "View Content"
msgstr "내용보기"

#: faqform.php:54
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: faqform.php:58
msgid "Answer"
msgstr "답변"

#: faqlist.php:7
msgid "Manage FAQ details"
msgstr "FAQ 상세관리"

#: faqlist.php:30
msgid "Registered FAQ details"
msgstr "등록된 FAQ 상세내용"

#: faqlist.php:30 index.php:240
#, php-format
msgid "%s total"
msgid_plural "%s totals"
msgstr[0] "%s 건"

#: faqlist.php:36 faqmasterlist.php:34
msgid "You can register FAQs without restriction."
msgstr "FAQ는 무제한으로 등록할 수 있습니다."

#: faqlist.php:37
msgid ""
"Click <strong>Add FAQ Details</strong> to enter frequently asked questions "
"and answers."
msgstr ""
"<strong>FAQ 상세내용 추가</strong>를 눌러 자주하는 질문과 답변을 입력합니다."

#: faqlist.php:43
msgid "Add FAQ details"
msgstr "FAQ 상세내용 추가"

#: faqlist.php:51 mail_list.php:41 mail_select_list.php:78 poll_list.php:88
msgctxt "Number"
msgid "Num"
msgstr "번호"

#: faqlist.php:53 menu_form.php:49
msgid "Order"
msgstr "순서"

#: faqmasterform.php:46
msgid "Smaller numbers will be printed first in FAQ category."
msgstr "숫자가 작을수록 FAQ 분류에서 먼저 출력됩니다."

#: faqmasterform.php:55
msgid "View Details"
msgstr "상세보기"

#: faqmasterform.php:60
msgid "Header IMAGE"
msgstr "상단이미지"

#: faqmasterform.php:84
msgid "Footer IMAGE"
msgstr "하단이미지"

#: faqmasterform.php:119
msgid "Header of Mobile Content"
msgstr "모바일 내용"

#: faqmasterlist.php:28
msgid "All FAQ"
msgstr "전체 FAQ"

#: faqmasterlist.php:35
msgid ""
"Click <strong>Add FAQ</strong> to create the FAQ Master. (Create one FAQ "
"title : frequently asked questions, information on use, etc.)"
msgstr ""
"<strong>FAQ추가</strong>를 눌러 FAQ Master를 생성합니다. (하나의 FAQ 타이틀 "
"생성 : 자주하시는 질문, 이용안내..등 )"

#: faqmasterlist.php:36
msgid ""
"You can manage the details by clicking the <strong>Title</strong> of the FAQ "
"Master you created."
msgstr ""
"생성한 FAQ Master 의 <strong>제목</strong>을 눌러 세부 내용을 관리할 수 있습"
"니다."

#: faqmasterlist.php:41
msgid "Add FAQ"
msgstr "FAQ 추가"

#: faqmasterlist.php:51
msgid "FAQs"
msgstr "FAQ수"

#: faqmasterlist.php:52 menu_list.php:35 menu_list.php:88
msgid "Sequence"
msgstr "순서"

#: index.php:10
msgid "Admin Main"
msgstr "관리자메인"

#: index.php:53
msgid "Members"
msgstr "회원수"

#: index.php:55
msgid "Totals of member"
msgstr "총회원수"

#: index.php:55 index.php:58 index.php:61
msgid "people"
msgid_plural "peoples"
msgstr[0] "명"

#: index.php:58 member_list.php:73
msgid "Block"
msgstr "차단"

#: index.php:61 member_list.php:74 member_list.php:172
msgid "Withdrawal"
msgstr "탈퇴"

#: index.php:65
#, php-format
msgid "List of %s new members"
msgstr "신규가입회원 %s 건 목록"

#: index.php:65
msgid "View all members"
msgstr "회원 전체보기"

#: index.php:86
msgid "edit"
msgstr "수정"

#: index.php:87 menu_list.php:73
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: index.php:89
msgid "group"
msgstr "그룹"

#: index.php:101
msgid "Retention Point"
msgstr "보유포인트"

#: index.php:106 mail_select_form.php:80 member_list.php:84 member_list.php:138
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: index.php:110
msgid "reception"
msgstr "수신"

#: index.php:111 index.php:113 index.php:115 index.php:117 member_form.php:186
#: member_form.php:194 member_form.php:203
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: index.php:111 index.php:113 index.php:115 index.php:117 member_form.php:188
#: member_form.php:196 member_form.php:205
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: index.php:112
msgid "Public"
msgstr "공개"

#: index.php:114
msgid "Authentication"
msgstr "인증"

#: index.php:116
msgid "block"
msgstr "차단"

#: index.php:155
msgid "Recent post"
msgstr "최신게시물"

#: index.php:155
msgid "More recent posts"
msgstr "최근게시물 더보기"

#: index.php:184
msgid "Comment"
msgstr "댓글"

#: index.php:239
msgid "Recent Point History"
msgstr "최근 포인트 내역"

#: index.php:241
msgid "View all points history"
msgstr "포인트내역 전체보기"

#: mail_delete.php:14
msgid "Please select at least one mail list to delete."
msgstr "삭제할 메일목록을 1개이상 선택해 주세요."

#: mail_form.php:8
msgid "Member mail"
msgstr "회원메일"

#: mail_form.php:17 mail_list.php:75 member_list.php:264 point_list.php:175
msgid "No data"
msgstr "데이터가 없습니다"

#: mail_form.php:26
msgid ""
"If you insert it into the content, such as {name}, {nickname}, {member ID}, "
"{email}, the mail will be converted to match the content and sent."
msgstr ""
"메일 내용에 {이름} , {닉네임} , {회원아이디} , {이메일} 처럼 내용에 삽입하면 "
"해당 내용에 맞게 변환하여 메일을 발송합니다."

#: mail_form.php:37
msgid "Mail Title"
msgstr "메일 제목"

#: mail_form.php:41
msgid "Mail Contents"
msgstr "메일 내용"

#: mail_form.php:56
msgid "Enter a title."
msgstr "제목을 입력하세요."

#: mail_list.php:27
msgid ""
"<b>Testing</b> sends a test email to the registered top administrator's "
"email."
msgstr "<b>테스트</b>는 등록된 최고관리자의 이메일로 테스트 메일을 발송합니다."

#: mail_list.php:28
#, php-format
msgid "Currently, there are %s registered mails."
msgstr "현재 등록된 메일은 총 %s 건입니다."

#: mail_list.php:29
msgid ""
"Caution) Not suitable for bulk mail shipments that recipients do not agree "
"to. Please send it by dozens."
msgstr ""
"주의) 수신자가 동의하지 않은 대량 메일 발송에는 적합하지 않습니다. 수십건 단"
"위로 발송해 주십시오."

#: mail_list.php:40
msgid "Select all of the current page list"
msgstr "현재 페이지 목록 전체선택"

#: mail_list.php:44 mail_list.php:67
msgid "Test"
msgstr "테스트"

#: mail_list.php:45 mail_list.php:68 sendmail_test.php:63
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: mail_list.php:83
msgid "Add Mail Content"
msgstr "메일내용추가"

#: mail_preview.php:11 mail_select_update.php:66 mail_test.php:33
#, php-format
msgid "If you do not wish to receive further information, please %s."
msgstr "더 이상 정보 수신을 원치 않으시면 %s 해 주십시오."

#: mail_preview.php:11 mail_select_update.php:66 mail_test.php:33
msgid "Unsubscribe"
msgstr "수신거부"

#: mail_preview.php:18
msgid "Send mail test"
msgstr "메일발송 테스트"

#: mail_preview.php:30
msgid "Attention!"
msgstr "주의!"

#: mail_preview.php:30
msgid ""
"The design shown on this screen may differ from the design when the actual "
"content is sent."
msgstr ""
"이 화면에 보여지는 디자인은 실제 내용이 발송되었을 때 디자인과 다를 수 있습니"
"다."

#: mail_select_form.php:6 mail_test.php:6
msgid "You must check \"Enable mail sending\" in Preferences to send mail."
msgstr ""
"환경설정에서 \"메일발송 사용\" 에 체크하셔야 메일을 발송할 수 있습니다."

#: mail_select_form.php:13
msgid "Please select what you want to send."
msgstr "보내실 내용을 선택하여 주십시오."

#: mail_select_form.php:43
msgid "Select mail list"
msgstr "메일 목록 선택"

#: mail_select_form.php:44
#, php-format
msgid ""
"All members %s totals, Member awaiting withdrawal %s totals, Normal members "
"%s totals"
msgstr "전체회원 %s 명 , 탈퇴대기회원 %s 명, 정상회원 %s 명"

#: mail_select_form.php:52 menu_form.php:27
msgid "Select Target"
msgstr "대상선택"

#: mail_select_form.php:58
msgid "Section"
msgstr "구간"

#: mail_select_form.php:64 mail_select_list.php:82 member_form.php:121
msgid "E-mail"
msgstr "E-mail"

#: mail_select_form.php:66
msgid "Include words in mail address"
msgstr "메일 주소에 단어 포함"

#: mail_select_form.php:66
msgid "Example :"
msgstr "예 :"

#: mail_select_form.php:71
msgid "Mailing"
msgstr "메일링"

#: mail_select_form.php:74
msgid "Only members who have agreed to receive"
msgstr "수신동의한 회원만"

#: mail_select_form.php:82
msgid "Min Level"
msgstr "최소레벨"

#: mail_select_form.php:88
msgid "Max Level"
msgstr "최대레벨"

#: mail_select_form.php:97
msgid "Bulletin Board Members"
msgstr "게시판그룹회원"

#: mail_select_list.php:39
msgid "There are no bulletin board group members selected."
msgstr "선택하신 게시판 그룹회원이 한명도 없습니다."

#: mail_select_list.php:51
msgid "No membership data is applicable for the selected content."
msgstr "선택하신 내용으로는 해당되는 회원자료가 없습니다."

#: mail_select_list.php:65
msgid "Mail destination member"
msgstr "일발송 대상 회원"

#: mail_select_list.php:113
msgid "Send Mail"
msgstr "메일보내기"

#: mail_select_list.php:114
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: mail_select_update.php:21
msgid "Sending mail"
msgstr "메일 발송중"

#: mail_select_update.php:21
#, php-format
msgid "Don't stop in the middle of the word %s"
msgstr "%s 이라는 단어가 나오기 전에는 중간에 중지하지 마세요"

#: mail_select_update.php:21 mail_select_update.php:91
msgid "[END]"
msgstr "[끝]"

#: mail_select_update.php:90
#, php-format
msgid "Send %s totals"
msgstr "총 %s 건 발송"

#: mail_test.php:14
msgid "Test Member's Mail"
msgstr "회원메일 테스트"

#: mail_test.php:37
#, php-format
msgid "Do Have Sent a test email to %s. Please check."
msgstr "%s 님께 테스트 메일을 발송하였습니다. 확인하여 주십시오."

#: member_delete.php:12 member_list_delete.php:20 member_list_update.php:27
#: member_list_update.php:61
msgid "Member data do not exist."
msgstr "회원자료가 존재하지 않습니다."

#: member_delete.php:14
msgid "You can not delete an administrator who is logging in."
msgstr "로그인 중인 관리자는 삭제 할 수 없습니다."

#: member_delete.php:16
msgid "You can not delete a super administrator."
msgstr "최고 관리자는 삭제할 수 없습니다."

#: member_delete.php:18
msgid ""
"You can not delete a member who has more authority than you or is equal to "
"you."
msgstr "자신보다 권한이 높거나 같은 회원은 삭제할 수 없습니다."

#: member_form.php:23 member_form_update.php:90
msgid "This member data does not exist."
msgstr "존재하지 않는 회원자료입니다."

#: member_form.php:26 member_form_update.php:93
msgid ""
"You can not modify a member who has more authority than you or is equal to "
"you."
msgstr "자신보다 권한이 높거나 같은 회원은 수정할 수 없습니다."

#: member_form.php:57
msgid "The correct value has not been exceeded"
msgstr "제대로 된 값이 넘어오지 않았습니다"

#: member_form.php:79 member_list.php:175
msgid "Blocked"
msgstr "차단"

#: member_form.php:99
msgid "View accessible groups"
msgstr "접근가능그룹보기"

#: member_form.php:101
#, php-format
msgid "Point : %s point"
msgid_plural "Point : %s points"
msgstr[0] "포인트 : %s 점"

#: member_form.php:105
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: member_form.php:109
msgid "Name (real name)"
msgstr "이름(실명)"

#: member_form.php:117
msgid "Member Level"
msgstr "회원 레벨"

#: member_form.php:125
msgid "Homepage"
msgstr "홈페이지"

#: member_form.php:129 member_list.php:87 member_list.php:127
msgid "Mobile number"
msgstr "휴대폰번호"

#: member_form.php:133 member_list.php:86 member_list.php:140
msgid "Phone number"
msgstr "전화번호"

#: member_form.php:137
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: member_form.php:154
msgid "Member icon"
msgstr "회원아이콘"

#: member_form.php:155 member_form.php:170
#, php-format
msgid "Image size should be %s pixels width and %s pixels height."
msgstr "이미지 크기는 넓이 %s 픽셀 높이 %s 픽셀 로 해주세요."

#: member_form.php:169
msgid "Member image"
msgstr "회원이미지"

#: member_form.php:183 member_list.php:125
msgid "Receiving mail"
msgstr "메일수신"

#: member_form.php:191
msgid "Receiving SMS"
msgstr "SMS 수신"

#: member_form.php:200
msgid "Open profile"
msgstr "프로필 공개"

#: member_form.php:209
msgid "Signature"
msgstr "서명"

#: member_form.php:213
msgid "Introduce Myself"
msgstr "자기 소개"

#: member_form.php:217
msgid "Memo"
msgstr "메모"

#: member_form.php:223
msgid "Registered Date"
msgstr "회원가입일"

#: member_form.php:227
msgid "Last Login Date"
msgstr "최근접속일"

#: member_form.php:236
msgid "Certification date"
msgstr "인증일시"

#: member_form.php:239
msgid "If other member can not receive mail, you can authenticate directly."
msgstr ""
"회원님이 메일을 수신할 수 없는 경우 등에 직접 인증처리를 하실 수 있습니다."

#: member_form.php:241
msgid "Manual authentication"
msgstr "수동인증"

#: member_form.php:250
msgid "Recommendation"
msgstr "추천인"

#: member_form.php:251
msgid "None"
msgstr "없음"

#: member_form.php:256
msgid "Leave_date"
msgstr "탈퇴일"

#: member_form.php:261
msgid "Specify withdrawal date as today"
msgstr "탈퇴일을 오늘로 지정"

#: member_form.php:264
msgid "Access Block Date"
msgstr "접근차단일자"

#: member_form.php:270
msgid "Specify Access Block Date as of today"
msgstr "접근차단일을 오늘로 지정"

#: member_form.php:281
msgid "List of social accounts"
msgstr "소셜계정목록"

#: member_form.php:285
msgid "List of linked social accounts"
msgstr "연결된 소셜 계정 목록"

#: member_form.php:302
msgid "Disconnect"
msgstr "연결해제"

#: member_form.php:335
msgid "Are you sure you want to delete this account association?"
msgstr "정말 이 계정 연결을 삭제하시겠습니까?"

#: member_form.php:336
msgid "Invalid request! The mp_no value does not exist."
msgstr "잘못된 요청! mp_no 값이 없습니다."

#: member_form.php:337
msgid "The connection has been disconnected."
msgstr "연결이 해제 되었습니다."

#: member_form.php:338
msgid "Icon file can only be a gif file."
msgstr "아이콘은 gif 파일만 가능합니다."

#: member_form_update.php:70
msgid "This member ID already exists."
msgstr "이미 존재하는 회원아이디입니다."

#: member_form_update.php:70 member_form_update.php:76
#: member_form_update.php:82 member_form_update.php:106
#: member_form_update.php:112
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: member_form_update.php:76 member_form_update.php:106
msgid "The nickname already exists."
msgstr "이미 존재하는 닉네임입니다."

#: member_form_update.php:82 member_form_update.php:112
msgid "The email already exists."
msgstr "이미 존재하는 이메일입니다."

#: member_form_update.php:96
msgid "The password of the super administrator can not be modified."
msgstr "최고관리자의 비밀번호를 수정할수 없습니다."

#: member_form_update.php:100
msgid "You can not modify the administrator level while logging in."
msgstr "로그인 중인 관리자 레벨은 수정 할 수 없습니다."

#: member_form_update.php:127 member_form_update.php:175
#, php-format
msgid "%s is not an image file."
msgstr "%s 은(는) 이미지 파일이 아닙니다."

#: member_form_update.php:226
msgid "A valid value has not crossed."
msgstr "제대로 된 값이 넘어오지 않았습니다."

#: member_list.php:72
msgid "Total members"
msgstr "총회원수"

#: member_list.php:81
msgid "Memeber ID"
msgstr "회원아이디"

#: member_list.php:89 member_list.php:141
msgid "Registration date"
msgstr "가입일시"

#: member_list.php:91
msgid "Recommender"
msgstr "추천인"

#: member_list.php:101
msgid ""
"In order to prevent other members from using existing member ID when member "
"data are deleted, member ID, name, and nickname are stored permanently."
msgstr ""
"회원자료 삭제 시 다른 회원이 기존 회원아이디를 사용하지 못하도록 회원아이디, "
"이름, 닉네임은 삭제하지 않고 영구 보관합니다."

#: member_list.php:119
msgid "All Members"
msgstr "회원 전체"

#: member_list.php:123
msgid "Mail authentication"
msgstr "메일인증"

#: member_list.php:124 member_list.php:218
msgid "Open Profile"
msgstr "정보공개"

#: member_list.php:126
msgid "State"
msgstr "상태"

#: member_list.php:129
msgid "Last Login"
msgstr "최종접속"

#: member_list.php:130
msgid "Access Group"
msgstr "접근그룹"

#: member_list.php:136 member_list.php:242
msgid "SMS Received"
msgstr "SMS수신"

#: member_list.php:137 member_list.php:248
msgid "Access Blocking"
msgstr "접근차단"

#: member_list.php:142
msgctxt "Point column"
msgid "Point"
msgstr "포인트"

#: member_list.php:176
msgid "Unblock"
msgstr "차단해제"

#: member_list.php:179
msgid "Blocking"
msgstr "차단하기"

#: member_list.php:222
msgid "Receive mail"
msgstr "메일수신"

#: member_list.php:275
msgid "Add Member"
msgstr "회원추가"

#: member_list_delete.php:22
msgid "Can not delete an administrator who is logging in."
msgstr "로그인 중인 관리자는 삭제 할 수 없습니다."

#: member_list_delete.php:24 member_list_update.php:65
msgid "Can not delete a Super Admin."
msgstr "최고 관리자는 삭제할 수 없습니다."

#: member_list_delete.php:26 member_list_update.php:67
msgid ""
"Can not delete a member who has more authority than you or is equal to you."
msgstr "자신보다 권한이 높거나 같은 회원은 삭제할 수 없습니다."

#: member_list_update.php:29
msgid ""
"Can not modify a member who has more authority than you or is equal to you."
msgstr "자신보다 권한이 높거나 같은 회원은 수정할 수 없습니다."

#: member_list_update.php:31 member_list_update.php:63
msgid "Can not modify an administrator who is logging in."
msgstr "로그인 중인 관리자는 수정 할 수 없습니다."

#: menu_form.php:8 menu_list.php:119
msgid "Add Menu"
msgstr "메뉴 추가"

#: menu_form.php:47
msgctxt "link url"
msgid "link URL"
msgstr "링크url"

#: menu_form.php:48
msgid "Window open"
msgstr "새창"

#: menu_form.php:50
msgid "Print PC"
msgstr "PC 출력"

#: menu_form.php:51
msgid "Print Mobile"
msgstr "모바일 출력"

#: menu_form_search.php:91
msgid ""
"The title of the <strong>RED</strong> color appears if you are already "
"connected to the menu."
msgstr "<strong>빨간색</strong>의 제목은 이미 메뉴에 연결되어 경우 표시됩니다."

#: menu_form_search.php:108 menu_list.php:30 menu_list.php:65
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: menu_form_search.php:108
msgid "Please enter a link including http://"
msgstr "링크는 http://를 포함해서 입력해 주세요"

#: menu_form_search.php:119
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: menu_list.php:18
msgid ""
"<strong>Caution!</strong> After setting the menu, press <strong>OK</strong> "
"to save."
msgstr ""
"<strong>주의!</strong> 메뉴설정 작업 후 반드시 <strong>확인</strong> 을 누르"
"셔야 저장됩니다."

#: menu_list.php:31
msgid "Setting"
msgstr "설정"

#: menu_list.php:34 menu_list.php:80 menu_list.php:119
msgid "New Window"
msgstr "새창"

#: menu_list.php:36 menu_list.php:93
msgid "Use PC"
msgstr "PC 사용"

#: menu_list.php:37 menu_list.php:101
msgid "Use Mobile"
msgstr "모바일 사용"

#: menu_list.php:82 menu_list.php:96 menu_list.php:104 poll_list.php:101
#: qa_config.php:75
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: menu_list.php:128
msgid "Are you sure you want to delete the menu?"
msgstr "메뉴를 삭제하시겠습니까?"

#: newwinform.php:10
msgid "Popup Layer"
msgstr "팝업레이어"

#: newwinform.php:40
msgid ""
"Sets the pop-up layer to open automatically when the main page is connected."
msgstr "메인 페이지 접속 시 자동으로 뜰 팝업레이어를 설정합니다."

#: newwinform.php:47
msgid "Set up the connector to display the pop-up layer."
msgstr "팝업레이어가 표시될 접속기기를 설정합니다."

#: newwinform.php:49
msgid "PC and mobile"
msgstr "PC와 모바일"

#: newwinform.php:55 newwinform.php:58 newwinlist.php:78 visit.sub.php:29
#: write_count.php:31 write_count.php:32 write_count.php:79
msgid "Hours"
msgstr "시간"

#: newwinform.php:57
msgid ""
"Set how many hours you do not want the pop-up layer to be shown when the "
"customer chooses never to view again."
msgstr ""
"고객이 다시 보지 않음을 선택할 시 몇 시간동안 팝업레이어를 보여주지 않을지 설"
"정합니다."

#: newwinform.php:65
msgid "Start date to today"
msgstr "시작일시를 오늘로"

#: newwinform.php:69
msgid "End date"
msgstr "종료일"

#: newwinform.php:72
msgid "The end date will be changed to seven days from today."
msgstr "종료일시를 오늘로부터 7일 후로."

#: newwinform.php:76
msgid "Popup Layer Left Position"
msgstr "팝업레이어 좌측 위치"

#: newwinform.php:81
msgid "Popup Layer Top Position"
msgstr "팝업레이어 상단 위치"

#: newwinform.php:86
msgid "Popup Layer Width"
msgstr "팝업레이어 넓이"

#: newwinform.php:91
msgid "Popup Layer Height"
msgstr "팝업레이어 높이"

#: newwinform.php:96
msgid "Popup Layer Title"
msgstr "팝업 레이어 제목"

#: newwinform.php:108
msgctxt "Go to List page"
msgid "List"
msgstr "목록으로"

#: newwinlist.php:7
msgid "Manage pop-up layers"
msgstr "팝업레이어 관리"

#: newwinlist.php:33
msgid "Number"
msgstr "숫자"

#: newwinlist.php:35
msgid "Is_Mobile"
msgstr "모바일 구분"

#: newwinlist.php:36
msgid "Start time"
msgstr "시작시간"

#: newwinlist.php:39
msgid "Manage"
msgstr "관리"

#: newwinlist.php:42 visit_hour.php:34
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: newwinlist.php:43
msgid "End time"
msgstr "종료시간"

#: newwinlist.php:61
msgid "ALL"
msgstr "전체"

#: point_list.php:78
#, php-format
msgid "Total points of %s"
msgstr "%s 님 포인트 합계"

#: point_list.php:81
msgid "Total points"
msgstr "전체 합계"

#: point_list.php:111
msgid "Total point history"
msgstr "포인트 내역"

#: point_list.php:120 point_list.php:153
msgid "History"
msgstr "내역"

#: point_list.php:122
msgid "Point Sum"
msgstr "포인트합"

#: point_list.php:123
msgid "Expiration date"
msgstr "만료일"

#: point_list.php:167
msgid "expired"
msgstr "만료"

#: point_list.php:190
msgid "Set individual member point fluctuation"
msgstr "개별회원 포인트 증감 설정"

#: point_list.php:211
msgid "Point Histoty"
msgstr "포인트 내역"

#: point_list.php:217
msgid "Point Expire Term"
msgstr "포인트 유효기간"

#: point_list.php:218 visit.sub.php:29
msgid "Day"
msgstr "일"

#: point_list.php:225 visit_delete.php:55
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: point_update.php:20
msgid ""
"If you are cutting points, they must not be less than the current point."
msgstr "포인트를 깎는 경우 현재 포인트보다 작으면 안됩니다."

#: poll_delete.php:14
msgid "Please select at least one voting list to delete."
msgstr "삭제할 투표목록을 1개이상 선택해 주세요."

#: poll_form.php:9
msgid "Poll"
msgstr "투표"

#: poll_form.php:16
msgid "Incorrect 'w' value."
msgstr "파라미터 w 값이 제대로 넘어오지 않았습니다."

#: poll_form.php:36
msgid "Poll Title"
msgstr "투표 제목"

#: poll_form.php:52 poll_form.php:54
msgid "topic"
msgstr "주제"

#: poll_form.php:54 poll_list.php:55 poll_list.php:91
msgid "Number of votes"
msgstr "투표수"

#: poll_form.php:62 poll_list.php:92
msgid "Other opinions"
msgstr "기타의견"

#: poll_form.php:63
msgid "Enter a simple question to allow you to leave other opinions."
msgstr "기타 의견을 남길 수 있도록 하려면, 간단한 질문을 입력하세요."

#: poll_form.php:68
msgid "Voting membership level"
msgstr "투표가능 회원레벨"

#: poll_form.php:69
msgid "You can vote by setting the level to 1."
msgstr "레벨을 1로 설정하면 손님도 투표할 수 있습니다."

#: poll_form.php:70
msgid "More voting is possible."
msgstr "이상 투표할 수 있습니다."

#: poll_form.php:75
msgid "Points will be awarded to the members who vote."
msgstr "투표에 참여한 회원에게 포인트를 부여합니다."

#: poll_form.php:82
msgid "Voting registration date"
msgstr "투표등록일"

#: poll_form.php:86
msgid "IP to vote"
msgstr "투표참가 IP"

#: poll_form.php:90
msgid "A voting member"
msgstr "투표참가 회원"

#: poll_list.php:85
msgid "All Current List"
msgstr "현재 페이지 목록"

#: poll_list.php:90
msgid "Voting authority"
msgstr "투표권한"

#: poll_list.php:110
msgid "Topic"
msgstr "주제"

#: poll_list.php:133
msgid "Add poll"
msgstr "투표 추가"

#: popular_rank.php:74 visit_browser.php:35 visit_device.php:35
#: visit_domain.php:35 visit_os.php:35
msgid "Ranking"
msgstr "순위"

#: popular_rank.php:76
msgid "Search count"
msgstr "검색회수"

#: qa_config.php:27
msgid "Redirect 1:1 Contact"
msgstr "1:1문의 가로가기"

#: qa_config.php:51
msgid "Enter Email"
msgstr "이메일 입력"

#: qa_config.php:58
msgid "Input mobile number"
msgstr "휴대폰 입력"

#: qa_config.php:65
msgid "Administrator Email"
msgstr "관리자 이메일"

#: qa_config.php:66
msgid ""
"If you enter an administrator email, the notification will be sent to the "
"registered email when you register your inquiry."
msgstr ""
"관리자 이메일을 입력하시면 문의글 등록시 등록하신 이메일로 알림이 전송됩니다."

#: qa_config.php:81
msgid "Title Length"
msgstr "제목 길이"

#: qa_config.php:82 qa_config.php:88
msgid "Number of title letters in the list"
msgstr "목록에서의 제목 글자수"

#: qa_config.php:87
msgid "Title Length in Mobile"
msgstr "모바일 제목 길이"

#: qa_config.php:98
msgid "List per page in Mobile"
msgstr "페이지당 목록 수"

#: qa_config.php:103
msgid "Image Width Size"
msgstr "이미지 폭 크기"

#: qa_config.php:104
msgid "Width size of the image that is output from the Board"
msgstr "게시판에서 출력되는 이미지의 폭 크기"

#: qa_config.php:109
msgid "File upload Size"
msgstr "업로드 파일 용량"

#: qa_config.php:111
msgid "Bytes below"
msgstr "Bytes 이하"

#: sendmail_test.php:8
msgid ""
"You must check 'Enable mail sending' in Default Preferences to send mail."
msgstr "환경설정에서 '메일발송 사용'에 체크하셔야 메일을 발송할 수 있습니다."

#: sendmail_test.php:12
msgid "Mail Test"
msgstr "메일 테스트"

#: sendmail_test.php:26
msgid "[Check Mail] Title"
msgstr "[메일검사] 제목"

#: sendmail_test.php:26
msgid "[Check Mail] Contents"
msgstr "[메일검사] 내용"

#: sendmail_test.php:26
msgid ""
"If you see this right, there is nothing wrong with the outgoing mail server."
msgstr "이 내용이 제대로 보인다면 보내는 메일 서버에는 이상이 없는것입니다."

#: sendmail_test.php:26
msgid "This email address will not be answered."
msgstr "이 메일 주소로는 회신되지 않습니다."

#: sendmail_test.php:31
msgid "Result Message"
msgstr "결과메세지"

#: sendmail_test.php:33
#, php-format
msgid "Test mail has been sent to the following %s e-mail addresses."
msgstr "다음 %s 개의 메일 주소로 테스트 메일 발송이 완료되었습니다."

#: sendmail_test.php:41
msgid "Please confirm that the test email has arrived at the address."
msgstr "해당 주소로 테스트 메일이 도착했는지 확인해 주십시오."

#: sendmail_test.php:42
msgid ""
"If you do not receive a test email, try sending it to the email address of a "
"wider range of accounts."
msgstr ""
"만약, 테스트 메일이 오지 않는다면 더 다양한 계정의 메일 주소로 메일을 보내 보"
"십시오."

#: sendmail_test.php:43
msgid ""
"If none of your mail arrives, you are likely to be out of the mail "
"server(sendmail server), so please contact your web server administrator."
msgstr ""
"그래도 메일이 하나도 도착하지 않는다면 메일 서버(sendmail server)의 오류일 가"
"능성이 높으니, 웹 서버관리자에게 문의하여 주십시오."

#: sendmail_test.php:51 sendmail_test.php:60
msgid "Send Test Mail"
msgstr "테스트 메일 발송"

#: sendmail_test.php:54
msgid "You can verify that the mail server is functioning normally."
msgstr "메일서버가 정상적으로 동작 중인지 확인할 수 있습니다."

#: sendmail_test.php:55
msgid ""
"Enter the email address you would like to send a test email to at the "
"address box below, and we will send a test email under the heading [Check "
"Mail]."
msgstr ""
"아래 입력칸에 테스트 메일을 발송하실 메일 주소를 입력하시면, [메일검사] 라는 "
"제목으로 테스트 메일을 발송합니다."

#: sendmail_test.php:61
msgid "Incoming mail address"
msgstr "받는 메일주소"

#: sendmail_test.php:68
msgid ""
"If the test mail does not arrive with the content of [Check Mail], there may "
"be a problem with the outgoing mail server or the incoming mail server."
msgstr ""
"만약 [메일검사] 라는 내용으로 테스트 메일이 도착하지 않는다면 보내는 메일서"
"버 혹은 받는 메일서버 중 문제가 발생했을 가능성이 있습니다."

#: sendmail_test.php:69
msgid ""
"If you would like a more accurate test, please send a test email to several "
"places."
msgstr ""
"따라서 보다 정확한 테스트를 원하신다면 여러 곳으로 테스트 메일을 발송하시기 "
"바랍니다."

#: session_file_delete.php:8
msgid "Delete Session File Batch"
msgstr "세션파일 일괄삭제"

#: session_file_delete.php:24
msgid "Failed to open session directory."
msgstr "세션 디렉토리를 열지 못했습니다."

#: session_file_delete.php:56
#, php-format
msgid "%s session data has been deleted."
msgstr "세션데이터 %s 건 삭제 되었습니다."

#: theme.php:26
msgid "Installed Themes"
msgstr "설치된 테마"

#: theme.php:57 theme_preview.php:72
msgid "Apply Theme"
msgstr "테마적용"

#: theme.php:108
msgid "There are no installed themes."
msgstr "설치된 테마가 없습니다."

#: theme_config_load.php:14
msgid "No theme is in use."
msgstr "사용 중인 테마가 없습니다."

#: theme_config_load.php:20
#, php-format
msgid "The theme %s is not an installed theme."
msgstr "%s 테마는 설치된 테마가 아닙니다."

#: theme_config_load.php:44
msgid "There are no board image settings to apply."
msgstr "적용할 게시판 이미지 설정이 없습니다."

#: theme_config_load.php:59
msgid "There are no default environment skin settings to apply."
msgstr "적용할 기본환경 스킨 설정이 없습니다."

#: theme_config_load.php:74
msgid "There are no default environment member skin settings to apply."
msgstr "적용할 기본환경 회원스킨 설정이 없습니다."

#: theme_detail.php:12 theme_update.php:20
msgid "The selected theme is not installed."
msgstr "선택하신 테마가 설치되어 있지 않습니다."

#: theme_lang.php:49
msgid "Select Theme"
msgstr "테마 선택"

#: theme_lang.php:76
msgid "Token information is invalid."
msgstr "토큰정보가 올바르지 않습니다."

#: theme_lang.php:77
msgid "Please retrieve the language file information first."
msgstr "언어파일 정보를 먼저 불러와 주세요."

#: theme_lang.php:78
msgid "No translation to save."
msgstr "저장할 번역문이 없습니다."

#: theme_lang.php:79
#, php-format
msgid "Language set : %s"
msgstr "언어셋 %s"

#: theme_lang.php:80
#, php-format
msgid "Are you sure you want to save the language file(po, mo files) for %s ?"
msgstr "%s 의 언어파일(po, mo files)을 정말 저장하시겠습니까?"

#: theme_lang_update.php:32
msgid "File missing or invalid request."
msgstr "파일이 없거나 잘못된 요청입니다."

#: theme_lang_update.php:196
msgid "Save translation file succeeded."
msgstr "번역파일 저장에 성공했습니다."

#: theme_lang_update.php:218
msgid "Download Translation File"
msgstr "번역파일 다운로드"

#: theme_lang_update.php:220
msgid ""
"If you have downloaded a zip_file, After Uncompress it, Save the file .po "
"and .mo file to the path below."
msgstr ""
"압축파일을 다운로드 받았다면, 압축을 푸신후에, 아래 경로에 .po .mo 파일을 저"
"장하세요."

#: theme_lang_update.php:226 theme_lang_update.php:230
msgid "Failed to save translation file."
msgstr "번역 파일 저장에 실패하였습니다."

#: theme_preview.php:9
msgid "The theme does not exist or is not valid."
msgstr "테마가 존재하지 않거나 올바르지 않습니다."

#: theme_preview.php:77
#, php-format
msgid "Preview of %s theme"
msgstr "%s 테마 미리보기"

#: theme_preview.php:88
msgid "Index Screen"
msgstr "인덱스 화면"

#: theme_preview.php:89
msgid "List of postings"
msgstr "게시글 리스트"

#: theme_preview.php:90
msgid "View postings"
msgstr "게시글 보기"

#: theme_preview.php:91
msgid "PC Version"
msgstr "PC 버전"

#: theme_preview.php:91
msgid "Mobile Version"
msgstr "모바일 버전"

#: thumbnail_file_delete.php:8
msgid "Delete Thumbnail File Batch"
msgstr "썸네일 일괄삭제"

#: thumbnail_file_delete.php:43
msgid "Failed to open Thumbnail directory."
msgstr "썸네일 디렉토리를 열지 못했습니다."

#: thumbnail_file_delete.php:67
#, php-format
msgid "%s Thumbnail file data has been deleted."
msgstr "썸네일 데이터 %s 건 삭제 되었습니다."

#: visit.sub.php:21
msgid "Start date"
msgstr "시작일"

#: visit.sub.php:29
msgid "Visitor"
msgstr "방문자"

#: visit.sub.php:29
msgid "Domain"
msgstr "도메인"

#: visit.sub.php:29 visit_browser.php:36 visit_list.php:43 visit_search.php:39
msgid "Browser"
msgstr "브라우저"

#: visit.sub.php:29
msgid "OS"
msgstr "OS"

#: visit.sub.php:29 visit_list.php:45 visit_search.php:41
msgid "User agent"
msgstr "접속자환경"

#: visit.sub.php:29
msgid "Week"
msgstr "주"

#: visit.sub.php:29 visit_delete.php:45
msgid "Month"
msgstr "월"

#: visit.sub.php:29 visit_delete.php:34 visit_year.php:34
msgid "Year"
msgstr "년"

#: visit_browser.php:7
msgid "Total number of users per browser"
msgstr "브라우저별 접속자집계"

#: visit_browser.php:37 visit_date.php:34 visit_device.php:37
#: visit_domain.php:37 visit_hour.php:35 visit_month.php:35 visit_os.php:37
#: visit_week.php:33 visit_year.php:35
msgid "Graph"
msgstr "그래프"

#: visit_browser.php:38 visit_date.php:35 visit_device.php:38
#: visit_domain.php:38 visit_hour.php:36 visit_month.php:36 visit_os.php:38
#: visit_week.php:34 visit_year.php:36
msgid "Number of users"
msgstr "접속자수"

#: visit_browser.php:39 visit_date.php:36 visit_device.php:39
#: visit_domain.php:39 visit_hour.php:37 visit_month.php:37 visit_os.php:39
#: visit_week.php:35 visit_year.php:37
msgid "Ratio(%)"
msgstr "비율(%)"

#: visit_browser.php:44 visit_date.php:41 visit_device.php:44
#: visit_domain.php:44 visit_hour.php:42 visit_month.php:42 visit_os.php:44
#: visit_week.php:40 visit_year.php:42
msgid "Sum"
msgstr "합계"

#: visit_date.php:7 visit_week.php:7
msgid "Daily user count"
msgstr "일별 접속자집계"

#: visit_date.php:33
msgid "Year-Month-Day"
msgstr "년-월-일"

#: visit_delete.php:19
msgid "Select the year and method for deleting the contact log."
msgstr "접속자 로그를 삭제할 년도와 방법을 선택해주십시오."

#: visit_delete.php:24 visit_delete.php:26
msgid "Select Year"
msgstr "년도선택"

#: visit_delete.php:35 visit_delete.php:37
msgid "Select Month"
msgstr "월선택"

#: visit_delete.php:46
msgid "Select Delete Method"
msgstr "삭제방법선택"

#: visit_delete.php:48
msgid "Delete selected year / month prior data"
msgstr "선택년월 이전 자료삭제"

#: visit_delete.php:49
msgid "Delete data for selection year / month"
msgstr "선택년월의 자료삭제"

#: visit_delete.php:53
msgid "Administrator password"
msgstr "관리자 비밀번호"

#: visit_delete.php:62 visit_delete_update.php:26
msgid "Please select a year."
msgstr "년도를 선택해 주십시오."

#: visit_delete.php:63
msgid "Please select a month."
msgstr "월을 선택해 주십시오."

#: visit_delete.php:64 visit_delete_update.php:18
msgid "Enter admin password."
msgstr "관리자 비밀번호를 입력해 주십시오."

#: visit_delete.php:65
msgid "Are you sure you want to delete the data?"
msgstr "자료를 삭제하시겠습니까?"

#: visit_delete_update.php:23
msgid "Administrator password mismatch."
msgstr "관리자 비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: visit_delete_update.php:29
msgid "Please select month."
msgstr "월을 선택해 주십시오."

#: visit_delete_update.php:59
#, php-format
msgid "%s items have been deleted. ( %s totals )"
msgstr "%s 건 삭제완료. ( 총 %s 건 )"

#: visit_device.php:7
msgid "Total users by device"
msgstr "기기별 접속자집계"

#: visit_device.php:20 visit_device.php:68
msgid "etc"
msgstr "기타"

#: visit_domain.php:7
msgid "Total users by domain"
msgstr "도메인별 접속자집계"

#: visit_domain.php:36
msgid "Connection domain"
msgstr "접속 도메인"

#: visit_domain.php:70
msgid "Directly"
msgstr "직접"

#: visit_hour.php:7
msgid "User count by hour"
msgstr "시간별 접속자집계"

#: visit_list.php:42 visit_search.php:24 visit_search.php:38
msgid "Referer url"
msgstr "유입 url"

#: visit_list.php:103
msgid "No data found or deleted by administrator."
msgstr "자료가 없거나 관리자에 의해 삭제되었습니다."

#: visit_month.php:7
msgid "Monthly user count"
msgstr "월별 접속자집계"

#: visit_month.php:34
msgid "Year-Month"
msgstr "년-월"

#: visit_os.php:7
msgid "OS specific user count"
msgstr "OS별 접속자집계"

#: visit_search.php:13
msgid "All search"
msgstr "모든 검색"

#: visit_search.php:21
msgid "Search classification"
msgstr "검색분류"

#: visit_search.php:27
msgid "Search Word"
msgstr "검색어"

#: visit_week.php:11
msgctxt "Monday"
msgid "M"
msgstr "월"

#: visit_week.php:11
msgctxt "Tuesday"
msgid "T"
msgstr "화"

#: visit_week.php:11
msgctxt "Wednesday"
msgid "W"
msgstr "수"

#: visit_week.php:11
msgctxt "Thursday"
msgid "T"
msgstr "목"

#: visit_week.php:11
msgctxt "Friday"
msgid "F"
msgstr "금"

#: visit_week.php:11
msgctxt "Saturday"
msgid "S"
msgstr "토"

#: visit_week.php:11
msgctxt "Sunday"
msgid "S"
msgstr "일"

#: visit_week.php:32
msgctxt "day of the week"
msgid "Day"
msgstr "요일"

#: visit_year.php:7
msgid "Annual user count"
msgstr "연도별 접속자집계"

#: write_count.php:31 write_count.php:53 write_count.php:60
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: write_count.php:32 write_count.php:63
msgid "Yesterday"
msgstr "어제"

#: write_count.php:33 write_count.php:34 write_count.php:35
#, php-format
msgid "%s day ago"
msgid_plural "%s days ago"
msgstr[0] "%s 일전"

#: write_count.php:33 write_count.php:34 write_count.php:35 write_count.php:88
msgid "Days"
msgstr "일"

#: write_count.php:36 write_count.php:37
#, php-format
msgid "%s month ago"
msgid_plural "%s months ago"
msgstr[0] "%s 개월전"

#: write_count.php:36 write_count.php:37 write_count.php:97
msgid "Weeks"
msgstr "주"

#: write_count.php:38 write_count.php:39 write_count.php:40 write_count.php:41
#: write_count.php:42
#, php-format
msgid "%s year ago"
msgid_plural "%s years ago"
msgstr[0] "%s 년전"

#: write_count.php:38 write_count.php:39 write_count.php:40
msgid "months"
msgstr "달"

#: write_count.php:41 write_count.php:42
msgid "years"
msgstr "년"

#: write_count.php:66
msgid "Tomorrow"
msgstr "내일"

#: write_count.php:109
msgid "Months"
msgstr "달"

#: write_count.php:118
msgid "Years"
msgstr "년"

#: write_count.php:132
msgid "All board"
msgstr "전체게시판"

#: write_count.php:157
msgid "Line graph"
msgstr "선그래프"

#: write_count.php:158
msgid "Bar graph"
msgstr "막대그래프"

#: write_count.php:164 write_count.php:195
msgid "Number of Posts"
msgstr "글수"

#: write_count.php:165
msgid "Number of Comments"
msgstr "댓글수"

#~ msgid "total %s"
#~ msgstr "전체 %s"

#~ msgid "Use Payco login"
#~ msgstr "페이코 로그인 사용"

#~ msgid "Payco CallbackURL"
#~ msgstr "페이코 콜백 URL"

#~ msgid "Payco Client ID"
#~ msgstr "페이코 Client ID"

#~ msgid "Payco Client Secret"
#~ msgstr "페이코 Client Secret"

#~ msgid "Delete Cache Files"
#~ msgstr "캐시 파일 삭제"

#~ msgid "Only the top administrator can access it."
#~ msgstr "최고관리자만 접근 가능합니다."

#~ msgid "Select Site Language"
#~ msgstr "사이트 언어를 선택하세요"

#~ msgid "Mobile Phone"
#~ msgstr "휴대폰"

#~ msgid "I-PIN"
#~ msgstr "아이핀"

#~ msgid "Edit Admin"
#~ msgstr "관리자 수정"

#~ msgid "Self-Authentication Type"
#~ msgstr "본인인증 구분"

#~ msgid "Self-Authentication"
#~ msgstr "본인인증"

#~ msgid "Adult-Authentication"
#~ msgstr "성인인증"

#~ msgid "modify_selection"
#~ msgstr "선택수정"

#~ msgid "Authorization"
#~ msgstr "본인확인"

#~ msgid "Adult certification"
#~ msgstr "성인인증"

#~ msgid "Phone"
#~ msgstr "휴대폰"

#~ msgid "I-pin"
#~ msgstr "아이핀"

#~ msgid "The Captcha certification is invalid."
#~ msgstr "캡챠 인증이 유효하지 않습니다."

#~ msgid "Postcode / ZIP"
#~ msgstr "우편번호"

#~ msgid "Search addresses"
#~ msgstr "주소 검색"

#~ msgid "Street address 1"
#~ msgstr "주소 1"

#~ msgid "Street address 2"
#~ msgstr "주소 2"

#~ msgid "%s items have been deleted. ( %s totals ) "
#~ msgstr "%s 건 삭제완료. ( 총 %s 건 )"

#~ msgid "order"
#~ msgstr "순서"

#~ msgid "Interlock release"
#~ msgstr "연동해제"

#~ msgid "Mobile phone"
#~ msgstr "휴대폰"

#~ msgid "Include words in your mail address"
#~ msgstr "메일 주소에 단어 포함"

#~ msgid "Enter Faq"
#~ msgstr "Faq 입력"

#~ msgid "This group does not exist "
#~ msgstr "존재하지 않는 그룹입니다"

#~ msgid "Automatically delete notes past the set date"
#~ msgstr "설정일이 지난 쪽지 자동 삭제"

#~ msgid "%s is already a table."
#~ msgstr "%s 은(는) 이미 존재하는 TABLE 입니다."

#~ msgid "Keep notice message"
#~ msgstr "알림 삭제"

#~ msgid "DB TABLE UPDATE"
#~ msgstr "DB 테이블 업데이트"

#~ msgid "Sign Up"
#~ msgstr "회원가입"

#~ msgid "Default Mail Preferences"
#~ msgstr "기본 메일 환경 설정"

#~ msgid "Writing mail"
#~ msgstr "글작성메일"

#~ msgid "Subscription mail"
#~ msgstr "가입메일"

#~ msgid "Voting Mail"
#~ msgstr "투표메일"

#~ msgid "Add Layout"
#~ msgstr "레이아웃추가"

#~ msgid "Administrative"
#~ msgstr "관리권한설정"

#~ msgid "Manage popup"
#~ msgstr "팝업관리"

#~ msgid "관리자"
#~ msgstr "Administrator"

#~ msgid "회원가입"
#~ msgstr "Join"

#~ msgid "정보수정"
#~ msgstr "Modify"

#~ msgid "로그인"
#~ msgstr "Login"

#~ msgid "로그아웃"
#~ msgstr "Logout"

#~ msgid "FAQ"
#~ msgstr "FAQs"

#~ msgid "1:1문의"
#~ msgstr "1:1 contact us"

#~ msgid "접속자"
#~ msgstr "Connector"

#~ msgid "새글"
#~ msgstr "New Posts"

#~ msgid "한국어"
#~ msgstr "Korean"

#~ msgid "영어"
#~ msgstr "English"

#~ msgid "일어"
#~ msgstr "Japanese"
